<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trusselsky</title>
    <link>https://trusselsky.github.io/</link>
    <description>Recent content on Trusselsky</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Jul 2021 15:09:25 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://trusselsky.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Hva er Trusselsky?</title>
      <link>https://trusselsky.github.io/faq/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 11:30:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://trusselsky.github.io/faq/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;hva-er-trusselsky&#34;&gt;Hva er Trusselsky?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Hensikten bak Trusselsky er 친 ha en lettvekt tjeneste for informasjonsdeling knyttet til digitale sikkerhetstrusler, men uten at man m친&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Betale $$$ for eksterne tjenester for varslinger&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Abonere p친 X antall ulike leverand칮rer knyttet til varslinger&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Men samtidig kunne f친&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tilgang til informasjon knyttet til nye s친rbarheter og andre sikkerhetsrisikoer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;F친 mer m친lrettet informasjon i forhold til trusler, tiltak man kan gj칮re.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nyheter relatert til IT-sikkerhet&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;hvorfor-navnet-trusselsky&#34;&gt;Hvorfor navnet Trusselsky?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;ThreatCloud som var det tiltenkte orginale navnet er trademarket Checkpoint s친 derfor ble det p친 Norsk istedet&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hva-er-ikke-trusselsky&#34;&gt;Hva er ikke Trusselsky?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Trusselsky er kun ment til informasjonsdelding, dette erstatter ikke behovet for andre tjenester som.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sikkerhetsmonitorering&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sikkerhetsoppdateringer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ressurser som gjennomf칮rer punkt 1 og punkt 2&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Men er kun ment som et supplement til de som 칮nsker litt mer informasjon rundt hva som skjer p친 IT-sikkerhet.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hvordan-samler-dudere-inn-informasjon&#34;&gt;Hvordan samler du/dere inn informasjon?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Vi benytter en del ulike informasjonskanaler som blir kvernet igjennom trakten 친 deretter videreformidlet blant annet.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Informasjon fra ulike leverand칮rer (Cisco, Microsoft, CheckPoint, Fireeye, F-secure, Palo Alto, VMware)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ulike Sosiale Medier&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;E-post fra andre sikkerhetsinstanser&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;RSS fra andre blogger og nettsider&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;H칮res ut som mye informasjon som m친 prosesseres 친 det er det, men dere vil bli overrasket over hvor mye fritid undertegnende har.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hvorfor-laget-du-trusselsky&#34;&gt;Hvorfor laget du Trusselsky?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Etter 친 ha jobbet i IT en del 친r ser jeg at i mange sammenhenger er utfordringer knyttet til informasjonsflyt som gj칮r at organisasjoner blir utsatt for angrep.
F.eks at de ikke f친r informasjon om at det er en s친rbarhet knyttet til et spesifikt produkt eller tjeneste som en organisasjon benytter. Samtidig s친 er det for mange altfor mye informasjon 친 ford칮ye s친 derfor 칮nsket jeg 친 lage dette som en lettvekt m친te 친 f친 ut n칮dvendig informasjon.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hvordan-fungerer-tjenesten&#34;&gt;Hvordan fungerer tjenesten?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Det er egentlig veldig VELDIG&amp;hellip;enkelt, vi samler inn informasjon som vi deretter skriver om med litt mer utfyllende data (p친 Norsk) som deretter da blir tilgjengelig direkte via ulike informasjonskanaler. S친 tanken bak det er 친 ha en felles informasjonskanal som dekker ulike leverand칮rer i stedet for at man m친 f칮lge med p친 mange ulike kanaler, eller at man bare 칮nsker 친 f친 litt mer informasjon.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;RSS Feed fra nettsiden (Kan ogs친 filtrere basert p친 tjeneste/produkter/informasjon) hvor man kan benytte ulike RSS tjenester som f.eks Feedly til 친 f친 info. Dette kan gj칮res enten basert p친 produkt/kategori/teknologi osv. Et eksempel her er 친 kategorisere p친 produkt. &lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://i.imgur.com/ePezLVh.png&#34; alt=&#34;RSS&#34;  /&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Abonnere p친 epost varsling (P친melding kan justeres basert p친 produkt/tjeneste) styres via Mailchimp&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ulike sosiale medier (Twitter) &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/trusselsky&#34;&gt;https://twitter.com/trusselsky&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fremover vil det ogs친 komme push notification for varslinger (Se mer info om planer under &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href=&#34;https://github.com/trusselsky/trusselsky.github.io/issues&#34;&gt;https://github.com/trusselsky/trusselsky.github.io/issues&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;hvordan-samler-dere-inn-informasjon-om-trusslene&#34;&gt;Hvordan samler dere inn informasjon om trusslene?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Vi benytter ulike former for innsamling, mye kommer fra sosiale medier, oppdateringer fra ulike leverand칮rer og ulike sikkerhets fora.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hvor-lagrer-dere-data&#34;&gt;Hvor lagrer dere data?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Det som eventuelt er lagret av informasjon er via epost utsendinger som foreg친r automatisk n친r det kommer nye s친rbarheter relatert til spesfikke produkter, alt av informasjon er publisert direkte via GitHub (Helt Sant! se her &amp;ndash;&amp;gt; ) &lt;a href=&#34;https://github.com/trusselsky/trusselsky.github.io&#34;&gt;https://github.com/trusselsky/trusselsky.github.io&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hvilken-informasjon-er-det-dere-formidler&#34;&gt;Hvilken informasjon er det dere formidler?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Vi bruker ulike felt avhengig av informasjon som skal ut, de fleste artikler vi lager pleier 친 innholde en eller flere av f칮lgende felter.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Leverand칮r + Produkt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CVE (Om finnes)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CVE Link til leverand칮r (om finnes)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dato&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hva er det for noe, hvordan?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;IOC (Indikatorer som f.eks IP addresser, prosesser) brukes ofte som informasjon knyttet til angrep.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tiltak som kan gj칮res&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;hva-er-nettsiden-laget-av&#34;&gt;Hva er nettsiden laget av?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Github pages + Hugo, bygging skjer via GitHub actions + Cloudflare som leverer frontend. Ikke s친 mye mer spennende en det..&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hvordan-kan-jeg-bidra&#34;&gt;Hvordan kan jeg bidra?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Om det er mer informasjon knyttet til enkelt innlegg eller artikler s친 stikk gjerne over til Github 친 kom med tilbakemeldinger eller marker det som &amp;ldquo;Issues&amp;rdquo;
Alternativt om du har andre ideer, send meg gjerne en epost p친 &lt;a href=&#34;mailto:marius@trusselsky.no&#34;&gt;marius@trusselsky.no&lt;/a&gt;, jeg biter ikke..&lt;/p&gt;
</description> 
    </item>
    
    <item>
      <title>Vanligste s친rbarhetene i 2020/2021</title>
      <link>https://trusselsky.github.io/posts/mestutnyttets%C3%A5rbarheter/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 15:09:25 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://trusselsky.github.io/posts/mestutnyttets%C3%A5rbarheter/</guid>
      <description>&lt;p&gt;U.S. Cybersecurity og Infrastructure Security Agency (CISA) har sammen laget en liste med de (top 30) vanligste s친rbarhetene som blir utnyttet i angrep, basert p친 historiske data fra 2020 (samt s친langt i 2021)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Du kan se listen over de ulike s친rbarheten her &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href=&#34;https://us-cert.cisa.gov/ncas/alerts/aa21-209a&#34;&gt;https://us-cert.cisa.gov/ncas/alerts/aa21-209a&lt;/a&gt; PDF utgave her &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href=&#34;https://us-cert.cisa.gov/sites/default/files/publications/AA21-209A_Joint%20CSA_Top%20Routinely%20Exploited%20Vulnerabilities.pdf&#34;&gt;https://us-cert.cisa.gov/sites/default/files/publications/AA21-209A_Joint%20CSA_Top%20Routinely%20Exploited%20Vulnerabilities.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S친rbarhetene kommer fra en ulike rekke leverand칮rer. Basert p친 historikk data fra 2020, er f칮lgende de meste utnyttet s친rbarhetene:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Citrix - CVE-2019-19781 - arbitrary code execution&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pulse - CVE 2019-11510 - arbitrary file reading&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fortinet - CVE 2018-13379 - path traversal&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;F5- Big IP - CVE 2020-5902 - remote code execution (RCE)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;MobileIron - CVE 2020-15505 - RCE&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Microsoft - CVE-2017-11882 - RCE&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Atlassian - CVE-2019-11580 - RCE&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Drupal - CVE-2018-7600 - RCE&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Telerik - CVE 2019-18935 - RCE&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Microsoft - CVE-2019-0604 - RCE&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Microsoft - CVE-2020-0787 - elevation of privilege&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Microsoft - CVE-2020-1472 - elevation of privilege&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vi s친 blant annet at Citrix s친rbarheten alene kunne p친virke opptil 850 organisasjoner i Norge. Samt blant annet CVE-2021-26855 (Microsoft Exchange) som ble utnyttet mot Stortinget som gjorde det mulig for angripere 친 hente ut Epost kontoer fra den lokale Exchange databasen ved 친 kj칮re egendefinert kode mot OWA/EXC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I 2021 fortsetter angripere 친 benytte seg av m친lrettet s친rbarheter mot enheter/tjenester som er offentlig tilgjengelig. Blant de som er sv칝rt utnyttet s친 langt i 2021, er s친rbarheter i Microsoft, Pulse, Accellion, VMware og Fortinet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De har ogs친 kompilert en liste over de ulike CVEene med tiltak man kan gj칮re for 친 fikse opp i de ulike s친rbarhetene.&lt;/p&gt;
</description> 
    </item>
    
    <item>
      <title>Artikler</title>
      <link>https://trusselsky.github.io/artikler/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2021 18:26:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://trusselsky.github.io/artikler/</guid>
      <description></description> 
    </item>
    
    <item>
      <title>PrintNightmare - CVE-2021-34527</title>
      <link>https://trusselsky.github.io/posts/printnightmare/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2021 16:33:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://trusselsky.github.io/posts/printnightmare/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;hva-er-det&#34;&gt;Hva er det?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Den 30 Juli, ble det avdekket en s친rbarhet i Print Spooler tjenesten i Windows. Som er en innebygget tjeneste i Windows som h친ndterer utskrift samt er ogs친 ansvarlig for driver innstallasjon knyttet til oppkobling av skrivere p친 Windows operativsystem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det har kommet en del informasjon knyttet til denne s친rbarheten samtidig som den er veldig omfattende og dekkes av flere CVE&amp;rsquo;er.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1: CVE-2021-1675 (&lt;a href=&#34;https://msrc.microsoft.com/update-guide/vulnerability/CVE-2021-1675&#34;&gt;https://msrc.microsoft.com/update-guide/vulnerability/CVE-2021-1675&lt;/a&gt;) som ikke er s친rbarheten dubbet PrintNightmare. Microsoft kom med egen patch for denne med m친nedlig oppdateringer i Juli.&lt;br&gt;
2: CVE-2021-34527 (&lt;a href=&#34;https://msrc.microsoft.com/update-guide/vulnerability/CVE-2021-34527&#34;&gt;https://msrc.microsoft.com/update-guide/vulnerability/CVE-2021-34527&lt;/a&gt;) har ogs친 kommet med egne patcher for de ulike operativsystemene.&lt;br&gt;
3: CVE-2021-34481 (&lt;a href=&#34;https://msrc.microsoft.com/update-guide/vulnerability/CVE-2021-34481&#34;&gt;https://msrc.microsoft.com/update-guide/vulnerability/CVE-2021-34481&lt;/a&gt;) ny s친rbarhet for lokal eskalering av tilganger. (Egen artikkel, kom 16 Juli)&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hvilken-versjoner-gjelder-det&#34;&gt;Hvilken versjoner gjelder det?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Denne s친rbarheten gjelder alle Windows Operativsystem (b친de klient og Server) fra Windows 7/2008 til Windows 10/2019.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hvilken-konsekvenser-har-det&#34;&gt;Hvilken konsekvenser har det?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Denne s친rbarheten kan gj칮re det mulig 친 kompromitere maskiner i gitte scenarioer hvor man har Print Spooler tjenesten kj칮rende. Dette kan da v칝re nettverksbaserte maskiner som domene kontrollere eller andre typer maskiner. Print Spooler tjenesten kj칮rer som standard. Svakheten er definert slik at man kan lage en egendefinert DLL fil (som gjenspeiler en Print Driver) som man kan f친 print tjenesten i Windows til 친 importere under SYSTEM kontekst om Remote Printing tjenestne er aktivert. Denne egendefinerte DLL filen kan f.eks inneholde skjulte kommandoer for 친 tildele f.eks lokal administrator tilgang.  Basert p친 informasjon vi har tilgjengelig er det ingen aktive angrep som benytter seg av denne angrepsvektoren enn친. Det krever tilgang til f.eks en maskin innenfor domenet for 친 kunne utnytte seg av s친rbarheten som en da autentisert bruker.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;l칮sningerworkarounds&#34;&gt;L칮sninger/Workarounds&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Microsoft har kommet med sikkerhetsoppdateringer som l칮ser s친rbarheten. Men pga flere s친rbarheter som n친 blir avdekket i Print Spooler tjenesten, samt generell r친d er at man deaktiverer Print Spooler tjenesten p친 maskiner som ikke har behov for den, som f.eks Domene kontrollere.  Merk at sikkerhetsoppdateringene fra Microsoft krever omstart av maskinene som blir oppdatert.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;PowerShell eksempel&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Stop-Service -Name Spooler -Force
Set-Service -Name Spooler -StartupType Disabled
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Merk at ved 친 deaktivere Print Spooler tjenesten vil stoppe muligheten for 친 kj칮re print jobber, dette omfatter ogs친 f.eks konvertering til PDF. For maskiner hvor man har behov for print som f.eks Citrix servere eller lokale arbeidsstasjoner er det anbefalt at man deaktiverer inbound remote print for 친 kunne&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;mer-informasjon&#34;&gt;Mer informasjon&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Eksempler p친 exploit &lt;a href=&#34;https://github.com/nemo-wq/PrintNightmare-CVE-2021-34527&#34;&gt;https://github.com/nemo-wq/PrintNightmare-CVE-2021-34527&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Her er ogs친 et eksempel p친 hvordan man kan koble opp til en ekstern fiktiv print tjeneste som deretter gir System tilganger p친 maskinen. Merk at skaperen bak Mimikatz skriver ogs친 hvordan man kan begrense dette til kun godkjente systemer ogs친 via Group Policy.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;en&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;Want to test &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/printnightmare?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;#printnightmare&lt;/a&gt; (ep 4.x) user-to-system as a service?游볳&lt;br&gt;(POC only, will write a log file to system32)&lt;br&gt;&lt;br&gt;connect to \\&lt;a href=&#34;https://t.co/6Pk2UnOXaG&#34;&gt;https://t.co/6Pk2UnOXaG&lt;/a&gt; with&lt;br&gt;- user: .\gentilguest&lt;br&gt;- password: password&lt;br&gt;&lt;br&gt;Open &amp;#39;Kiwi Legit Printer - x64&amp;#39;, then &amp;#39;Kiwi Legit Printer - x64 (another one)&amp;#39; &lt;a href=&#34;https://t.co/zHX3aq9PpM&#34;&gt;pic.twitter.com/zHX3aq9PpM&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; 游볳 Benjamin Delpy (@gentilkiwi) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/gentilkiwi/status/1416429860566847490?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;July 17, 2021&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;https://platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description> 
    </item>
    
    <item>
      <title>Om</title>
      <link>https://trusselsky.github.io/om/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jul 2021 10:02:13 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://trusselsky.github.io/om/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tjenesten er drevet av Marius Sandbu - &lt;a href=&#34;https://www.linkedin.com/in/marius-sandbu-a2b0141b/&#34;&gt;Linkedin&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tjenesten er et hobbyprosjekt med hensikt om 친 fremme informasjonsdeling knyttet til IT-sikkerhet og digital trusler. Etter 친 ha jobbet en del med virksomheter som hadde blitt rammet av IT-angrep med kjente angrepsvektorer samt aktivt jobbet med informasjonsdeling ser jeg et behov for 친 gj칮re slik informasjon litt mer tilgjengelig samt i litt lettere format.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Om det er noen andre sp칮rsm친l knyttet til tjenesten, send meg gjerne en epost p친 &lt;a href=&#34;mailto:marius@trusselsky.no&#34;&gt;marius@trusselsky.no&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description> 
    </item>
    
    <item>
      <title>Serious Sam - CVE-2021-36934</title>
      <link>https://trusselsky.github.io/posts/serioussam/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jul 2021 09:57:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://trusselsky.github.io/posts/serioussam/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;hva-er-det&#34;&gt;Hva er det?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Den 19 Juli, ble det avdekket en s친rbarhet i SAM (Security Account Manager) databasen i Windows 10 p친 nyere versjoner. Denne s친rbarheten gjorde at brukerdatabasen kunne bli lest av ikke-administrator kontoer i Windows 10 under en gitt kontekst. Dette var kun mulig 친 gj칮re om det fantes VSS (Volume Shadow Service) som oftest brukes for 친 lage lokale snapshots i Windows (som f.eks Previous Versions). Om man har f.eks backup tjenester som brukes mot Windows 10 klient maskiner vil den ofte bruke VSS for 친 lage snapshots. Samt f.eks System Restore funksjonen i Windows bruker VSS for 친 lage snapshosts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S친rbarheten ble avdekket av Jonas Lyk (&lt;a href=&#34;https://twitter.com/jonasLyk/status/1417205166172950531&#34;&gt;https://twitter.com/jonasLyk/status/1417205166172950531&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hvilken-versjoner-gjelder-det&#34;&gt;Hvilken versjoner gjelder det?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Dette gjelder Windows 10 (fra 1809 oppover) samt Windows Server 2019. S친rbarheten er kun mulig 친 utnytte om man har tilgang til 친 kj칮re kode p친 det aktuelle systemet.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hvilken-konsekvenser-har-det&#34;&gt;Hvilken konsekvenser har det?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Om en klient maskin blir kompromitert samt har shadow copies lokalt p친 maskinen, kan en angriper bruke dette for 친 elevere seg selv til 친 bli lokal administrator. Eller hente ut informasjon om andre brukerkontoer som ligger igjen lokalt, som f.eks domene kontoer.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;l칮sningerworkarounds&#34;&gt;L칮sninger/Workarounds&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Microsoft har ikke kommet med patch enn친, men det finnes en workaround for 친 kunne l칮se opp i s친rbarheten. Samtidig er det viktig 친 p친peke at s친rbarheten ikke blir aktivt utnyttet enn친, men at Microsoft vil komme med en oppdatering fortl칮pende.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Begrens tilgang til SAM databasen, kj칮r CMD/PowerShell som Administrator icacls %windir%\system32\config*.* /inheritance:e&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Slett tidligere Shadow Copies som ble laget f칮r punkt 1 ble gjort. Her er mer informasjon knyttet til hvordan finne og slette Shadow Copies &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href=&#34;https://support.microsoft.com/en-gb/topic/kb5005357-delete-volume-shadow-copies-1ceaa637-aaa3-4b58-a48b-baf72a2fa9e7&#34;&gt;https://support.microsoft.com/en-gb/topic/kb5005357-delete-volume-shadow-copies-1ceaa637-aaa3-4b58-a48b-baf72a2fa9e7&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;mer-informasjon&#34;&gt;Mer informasjon&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Microsoft CVE-2021-36934 (&lt;a href=&#34;https://msrc.microsoft.com/update-guide/vulnerability/CVE-2021-36934&#34;&gt;https://msrc.microsoft.com/update-guide/vulnerability/CVE-2021-36934&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Python PoC (&lt;a href=&#34;https://github.com/GossiTheDog/HiveNightmare&#34;&gt;https://github.com/GossiTheDog/HiveNightmare&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;video-av-exploit&#34;&gt;Video av Exploit&lt;/h3&gt;

&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/5zdIq6t3DOw&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description> 
    </item>
    
    <item>
      <title>P친melding</title>
      <link>https://trusselsky.github.io/signup/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 11:30:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://trusselsky.github.io/signup/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Om du 칮nsker informasjon via v친rt nyhetsbrev, legg inn epost adressen din her. Vi pr칮ver 친 holde oss til en epost utsendelse med oppsummeringer hver 14 dag, med mindre det er noe kritisk vil vi pr칮ve 친 formidle s친 fort som mulig.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nyhetsbrev tjenesten benytter Mailchimp for e-post utsending.


&lt;!-- Begin Mailchimp Signup Form --&gt;
&lt;link href=&#34;//cdn-images.mailchimp.com/embedcode/classic-10_7.css&#34; rel=&#34;stylesheet&#34; type=&#34;text/css&#34;&gt;
&lt;style type=&#34;text/css&#34;&gt;
	#mc_embed_signup{background:#fff; clear:left; font:14px Helvetica,Arial,sans-serif; }
	/* Add your own Mailchimp form style overrides in your site stylesheet or in this style block.
	   We recommend moving this block and the preceding CSS link to the HEAD of your HTML file. */
&lt;/style&gt;
&lt;div id=&#34;mc_embed_signup&#34;&gt;
&lt;form action=&#34;https://github.us6.list-manage.com/subscribe/post?u=3f356876af0fd9e7279ba3df8&amp;amp;id=1cdf42762f&#34; method=&#34;post&#34; id=&#34;mc-embedded-subscribe-form&#34; name=&#34;mc-embedded-subscribe-form&#34; class=&#34;validate&#34; target=&#34;_blank&#34; novalidate&gt;
    &lt;div id=&#34;mc_embed_signup_scroll&#34;&gt;
	&lt;h2&gt;Meld p친 Nyhetsbrev&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;indicates-required&#34;&gt;&lt;span class=&#34;asterisk&#34;&gt;*&lt;/span&gt; indicates required&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;mc-field-group&#34;&gt;
	&lt;label for=&#34;mce-EMAIL&#34;&gt;Epost Adresse  &lt;span class=&#34;asterisk&#34;&gt;*&lt;/span&gt;
&lt;/label&gt;
	&lt;input type=&#34;email&#34; value=&#34;&#34; name=&#34;EMAIL&#34; class=&#34;required email&#34; id=&#34;mce-EMAIL&#34;&gt;
&lt;/div&gt;
	&lt;div id=&#34;mce-responses&#34; class=&#34;clear&#34;&gt;
		&lt;div class=&#34;response&#34; id=&#34;mce-error-response&#34; style=&#34;display:none&#34;&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;div class=&#34;response&#34; id=&#34;mce-success-response&#34; style=&#34;display:none&#34;&gt;&lt;/div&gt;
	&lt;/div&gt;    &lt;!-- real people should not fill this in and expect good things - do not remove this or risk form bot signups--&gt;
    &lt;div style=&#34;position: absolute; left: -5000px;&#34; aria-hidden=&#34;true&#34;&gt;&lt;input type=&#34;text&#34; name=&#34;b_3f356876af0fd9e7279ba3df8_1cdf42762f&#34; tabindex=&#34;-1&#34; value=&#34;&#34;&gt;&lt;/div&gt;
    &lt;div class=&#34;clear&#34;&gt;&lt;input type=&#34;submit&#34; value=&#34;Subscribe&#34; name=&#34;subscribe&#34; id=&#34;mc-embedded-subscribe&#34; class=&#34;button&#34;&gt;&lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/form&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!--End mc_embed_signup--&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Om du ikke 칮nsker 친 lengre f친 epost, velg unsubscribe som ligger nederst p친 eposten som du har f친tt. Eller s친 kan du ogs친 melde deg av nyhetsbrevet her
&lt;a href=&#34;https://github.us6.list-manage.com/unsubscribe?u=3f356876af0fd9e7279ba3df8&amp;amp;id=1cdf42762f&amp;amp;e&#34;&gt;Mailchimp&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description> 
    </item>
    
    <item>
      <title>S칮k</title>
      <link>https://trusselsky.github.io/search/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://trusselsky.github.io/search/</guid>
      <description></description> 
    </item>
    
  </channel>
</rss>