<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trusselsky</title>
    <link>https://trusselsky.github.io/</link>
    <description>Recent content on Trusselsky</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Aug 2021 08:16:36 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://trusselsky.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Hva er Trusselsky?</title>
      <link>https://trusselsky.github.io/faq/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 11:30:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://trusselsky.github.io/faq/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;hva-er-trusselsky&#34;&gt;Hva er Trusselsky?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Hensikten bak Trusselsky er å ha en lettvekt tjeneste for informasjonsdeling knyttet til digitale sikkerhetstrusler, men uten at man må&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Betale $$$ for eksterne tjenester for varslinger&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Abonere på X antall ulike leverandører knyttet til varslinger&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Men samtidig kunne få&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tilgang til informasjon knyttet til nye sårbarheter og andre sikkerhetsrisikoer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Få mer målrettet informasjon i forhold til trusler, tiltak man kan gjøre.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nyheter relatert til IT-sikkerhet&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;hvorfor-navnet-trusselsky&#34;&gt;Hvorfor navnet Trusselsky?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;ThreatCloud som var det tiltenkte orginale navnet er trademarket Checkpoint så derfor ble det på Norsk istedet&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hva-er-ikke-trusselsky&#34;&gt;Hva er ikke Trusselsky?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Trusselsky er kun ment til informasjonsdelding, dette erstatter ikke behovet for andre tjenester som.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sikkerhetsmonitorering&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sikkerhetsoppdateringer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ressurser som gjennomfører punkt 1 og punkt 2&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Men er kun ment som et supplement til de som ønsker litt mer informasjon rundt hva som skjer på IT-sikkerhet.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hvordan-samler-dudere-inn-informasjon&#34;&gt;Hvordan samler du/dere inn informasjon?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Vi benytter en del ulike informasjonskanaler som blir kvernet igjennom trakten å deretter videreformidlet blant annet.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Informasjon fra ulike leverandører (Cisco, Microsoft, CheckPoint, Fireeye, F-secure, Palo Alto, VMware)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ulike Sosiale Medier&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;E-post fra andre sikkerhetsinstanser&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;RSS fra andre blogger og nettsider&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Høres ut som mye informasjon som må prosesseres å det er det, men dere vil bli overrasket over hvor mye fritid undertegnende har.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hvorfor-laget-du-trusselsky&#34;&gt;Hvorfor laget du Trusselsky?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Etter å ha jobbet i IT en del år ser jeg at i mange sammenhenger er utfordringer knyttet til informasjonsflyt som gjør at organisasjoner blir utsatt for angrep.
F.eks at de ikke får informasjon om at det er en sårbarhet knyttet til et spesifikt produkt eller tjeneste som en organisasjon benytter. Samtidig så er det for mange altfor mye informasjon å fordøye så derfor ønsket jeg å lage dette som en lettvekt måte å få ut nødvendig informasjon.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hvordan-fungerer-tjenesten&#34;&gt;Hvordan fungerer tjenesten?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Det er egentlig veldig VELDIG&amp;hellip;enkelt, vi samler inn informasjon som vi deretter skriver om med litt mer utfyllende data (på Norsk) som deretter da blir tilgjengelig direkte via ulike informasjonskanaler. Så tanken bak det er å ha en felles informasjonskanal som dekker ulike leverandører i stedet for at man må følge med på mange ulike kanaler, eller at man bare ønsker å få litt mer informasjon.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;RSS Feed fra nettsiden (Kan også filtrere basert på tjeneste/produkter/informasjon) hvor man kan benytte ulike RSS tjenester som f.eks Feedly til å få info. Dette kan gjøres enten basert på produkt/kategori/teknologi osv. Et eksempel her er å kategorisere på produkt. &lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://i.imgur.com/ePezLVh.png&#34; alt=&#34;RSS&#34;  /&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Abonnere på epost varsling (Påmelding kan justeres basert på produkt/tjeneste) styres via Mailchimp&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ulike sosiale medier (Twitter) &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/trusselsky&#34;&gt;https://twitter.com/trusselsky&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fremover vil det også komme push notification for varslinger (Se mer info om planer under &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href=&#34;https://github.com/trusselsky/trusselsky.github.io/issues&#34;&gt;https://github.com/trusselsky/trusselsky.github.io/issues&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;hvordan-samler-dere-inn-informasjon-om-trusslene&#34;&gt;Hvordan samler dere inn informasjon om trusslene?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Vi benytter ulike former for innsamling, mye kommer fra sosiale medier, oppdateringer fra ulike leverandører og ulike sikkerhets fora.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hvor-lagrer-dere-data&#34;&gt;Hvor lagrer dere data?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Det som eventuelt er lagret av informasjon er via epost utsendinger som foregår automatisk når det kommer nye sårbarheter relatert til spesfikke produkter, alt av informasjon er publisert direkte via GitHub (Helt Sant! se her &amp;ndash;&amp;gt; ) &lt;a href=&#34;https://github.com/trusselsky/trusselsky.github.io&#34;&gt;https://github.com/trusselsky/trusselsky.github.io&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hvilken-informasjon-er-det-dere-formidler&#34;&gt;Hvilken informasjon er det dere formidler?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Vi bruker ulike felt avhengig av informasjon som skal ut, de fleste artikler vi lager pleier å innholde en eller flere av følgende felter.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Leverandør + Produkt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CVE (Om finnes)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CVE Link til leverandør (om finnes)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dato&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hva er det for noe, hvordan?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;IOC (Indikatorer som f.eks IP addresser, prosesser) brukes ofte som informasjon knyttet til angrep.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tiltak som kan gjøres&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;hva-er-nettsiden-laget-av&#34;&gt;Hva er nettsiden laget av?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Github pages + Hugo, bygging skjer via GitHub actions + Cloudflare som leverer frontend. Ikke så mye mer spennende en det..&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hvordan-kan-jeg-bidra&#34;&gt;Hvordan kan jeg bidra?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Om det er mer informasjon knyttet til enkelt innlegg eller artikler så stikk gjerne over til Github å kom med tilbakemeldinger eller marker det som &amp;ldquo;Issues&amp;rdquo;
Alternativt om du har andre ideer, send meg gjerne en epost på &lt;a href=&#34;mailto:marius@trusselsky.no&#34;&gt;marius@trusselsky.no&lt;/a&gt;, jeg biter ikke..&lt;/p&gt;
</description> 
    </item>
    
    <item>
      <title>DDoS angrep og trender fremover</title>
      <link>https://trusselsky.github.io/posts/merddos/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2021 08:16:36 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://trusselsky.github.io/posts/merddos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tidligere i sommer stoppet Cloudflare det som er beskrevet som det største DDoS angrepet noensinne, med lit over 17.2 millioner forespørsler-per-sekund over HTTP trafikk (som ofte gjøres for å kamuflere angrepet som mer legitim trafikk). Til sammenligning så håndterer Cloudflare som i dag leverer cirka 13% av all HTTP trafikk på verdensbasis, ca 25 millioner forespørsler-per-sekund. Motivet bak å kjøre DDoS angrep er for å kunne gjøre tjenester utilgjengelig eller for å ta ned infrastruktur med å overbelaste systemene.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://trusselsky.github.io/ddos.jpg&#34; alt=&#34;ddos&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ofte kjøres slike angrep fra kontrollerte Botnet. Som er maskiner som er infisert med malware som igjen blir styrt av en Botnet Operatør for å kunne utføre DDoS angrep.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Samtidig kan vi også se at det skjer flere DDoS mot Norge organisasjoner, som man kan se mer info av her &amp;ndash;&amp;gt; (&lt;a href=&#34;https://radar.cloudflare.com/no&#34;&gt;https://radar.cloudflare.com/no&lt;/a&gt;) som ofte gjøres av ulike årsaker.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1: For å gjennomføre et ransomware angrep (Enten betaler du X antall kroner eller så vil din tjeneste være utilgjengelig) Dette har vi sett også kan gjøres samtidig som hackere gjør angrep via andre vektorer også. Dette er blant annet noe som ble gjort mot Vinmonopolet i fjor høst &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href=&#34;https://www.digi.no/artikler/hackerne-tok-ned-vinmonopolet-no-i-dag-har-de-varslet-et-mye-verre-angrep/504268&#34;&gt;https://www.digi.no/artikler/hackerne-tok-ned-vinmonopolet-no-i-dag-har-de-varslet-et-mye-verre-angrep/504268&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2: For å gjøre en tjeneste utilgjengelig, enten politisk mål eller andre årsaker.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Samtidig vil vi se en trend fremover med flere DDoS angrep. Litt av bakgrunn for dette er fordi at flere applikasjoner og tjenester nå bytter gradvis over til å bruke UDP basert transport i stedet for tradisjonelle TCP. Dette da for å kunne redusere latency å andre hopp frem og tilbake på kommunikasjon samt gi en bedre brukeropplevelse på noen tjenester. På toppen av UDP er det flere nå som benytter DTLS som protokoll. DTLS er en protokoll som er hybrid som gir same pålitelighet som TCP men levert via UDP. Spesielt er det tjenester som Citrix HDX, Microsoft RDP samt Zscaler og noen VPN leverandører som DTLS som kommunikasjonsprotoll.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://trusselsky.github.io/dtls.jpg&#34; alt=&#34;DTLS&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En grunn til at dette vil gi flere DDoS angrep er pga hvordan de ulike leverandørene har implementert DTLS protokollen. Som en del av standarden er det en attributt som er angitt i standarden som en opsjon (å er derfor ikke nødvendig). Denne atributten gjør at om noen initierer et angrep mot en tjeneste via DTLS, vil tjeneren svare med en Cookie under (HelloVerifyRequest) for å forsikre seg om at kommunikasjonen kommer fra en legitim klient, den kommunikasjon blir etablert. For tjenester som ikke har implementert denne attributten på tjenester som bruker DTLS vil angripere i visse sammenhenger kunne utnytte dette for et omvendt DDoS angrep.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De siste årene har det vært en svakhet som har kommet frem både fra Microsoft RDP (via RD Gateway) og Citrix NetScaler ADC (for Citrix sesjoner) du kan også lese en eldre artikkel her fra Palo Alto om problematikken som var tidligere på Microsoft &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href=&#34;https://unit42.paloaltonetworks.com/dtls-vulnerabilities-cve-2014-6321/&#34;&gt;https://unit42.paloaltonetworks.com/dtls-vulnerabilities-cve-2014-6321/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den andre utfordringen er at mer og mer av vanlig web trafikk beveger seg over til å bruke HTTP/3 som nå begynner å bli ferdig som en standard. Statistikk som man kan se her, så er cirka 10% av all trafikk som går mot Norske sider via Cloudflare basert på HTTP/3 &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href=&#34;https://radar.cloudflare.com/no&#34;&gt;https://radar.cloudflare.com/no&lt;/a&gt; du kan også lese mer om HTTP/3 her &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href=&#34;https://trusselsky.no/posts/http3ogfremtiden/&#34;&gt;https://trusselsky.no/posts/http3ogfremtiden/&lt;/a&gt;
Utfordringen ligger i trafikk inspeksjon. Mange av dagens brannmur/sikkerhetstjenester er avhengig av å kunne inspisere trafikken for å kunne avdekke angrep eller skadelig innhold. Med HTTP/3 så er det ikke mulig å få direkte inspeksjon av innholdet å derfor vil det vær enklere for angripere å kunne kamuflere innholdet når de gjennomfører et angrep. Samtidig så legger HTTP/3 mer trykk på serveren i form av ressurser for å håndtere kommunikasjonen, som gjør også at et DDoS angrep via HTTP/3 vil ikke kreve like mye trafikk for å kunne ta ned en tjeneste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Heldigvis har vi ennå ikke sett store angrep som har blitt gjort via HTTP/3, men basert på trenden vil nok dette også øke fremover &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href=&#34;https://blog.cloudflare.com/ddos-attack-trends-for-2021-q2/&#34;&gt;https://blog.cloudflare.com/ddos-attack-trends-for-2021-q2/&lt;/a&gt; som man må være varsom til nettverksaktivitet mot eksterne tjenester. Spesielt om man som virksomhet leverer f.eks nettbutikker kan man være veldig utsatt for slike angrep.&lt;/p&gt;
</description> 
    </item>
    
    <item>
      <title>Poly Network hacket, 600 millioner dollar tatt</title>
      <link>https://trusselsky.github.io/posts/polynetworkshack/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Aug 2021 00:31:36 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://trusselsky.github.io/posts/polynetworkshack/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://trusselsky.github.io/polyhack.JPG&#34; alt=&#34;HTTP3&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det ble kjent tidligere i dag, at en av de store DeFi platformene Poly Network ble hacket via en svakhet i en mekanisme som kalles for EthCrossChainManager som brukes for validering på tvers av ulike blockchain prosjekter. Hvor da angriperne overførte 610 millioner dollar til 3 ulike addresser fordelt på ulik valuta.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;$273M Ethereum&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;$253M Binance Smart Chain&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;$85M Polygon&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Man kan se hele analysen av sårbarheten av angrepet her &amp;ndash;&amp;gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;en&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;Poly has this contract called the &amp;quot;EthCrossChainManager&amp;quot;. It&amp;#39;s basically a privileged contract that has the right to trigger messages from another chain. It&amp;#39;s a pretty standard thing for cross-chain projects.&lt;/p&gt;&amp;mdash; God-like Natural Number Creator Person (TM, R) (@kelvinfichter) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/kelvinfichter/status/1425217047898869762?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;August 10, 2021&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;https://platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Når en av de som gjennomføre angrepet skulle prøve å overføre med USDT TOKEN, ble han tipset av noen andre at han ikke måtte bruke det for da ble han svartlistet. Da fikk vedkommende som tipset dem om det overført 13.37 Ether samtidig også startet en strøm av flere folk som ønsker at hackeren skal overføre beløp til dem også (&lt;a href=&#34;https://etherscan.io/tx/0xdf3afc47c7914e06ddb1be19afcd769e558111d353e55273a62c4a96e6a6090f&#34;&gt;https://etherscan.io/tx/0xdf3afc47c7914e06ddb1be19afcd769e558111d353e55273a62c4a96e6a6090f&lt;/a&gt;) som man også kan se her at felre etterspør valuta &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href=&#34;https://etherscan.io/address/0xc8a65fadf0e0ddaf421f28feab69bf6e2e589963&#34;&gt;https://etherscan.io/address/0xc8a65fadf0e0ddaf421f28feab69bf6e2e589963&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Klikk videre for å se hele analysen. Her kan man også se status knyttet til undersøkelsen fra Poly Network selv.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;en&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;Assets involved include &lt;a href=&#34;https://twitter.com/search?q=%24DAI&amp;amp;src=ctag&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;$DAI&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/search?q=%24UNI&amp;amp;src=ctag&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;$UNI&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/search?q=%24SHIB&amp;amp;src=ctag&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;$SHIB&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/search?q=%24FEI&amp;amp;src=ctag&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;$FEI&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;ETH:0xC8a65Fadf0e0dDAf421F28FEAb69Bf6E2E589963&lt;br&gt;&lt;br&gt;We call on miners of affected blockchain and crypto exchanges to blacklist tokens coming from the above addresses. &lt;a href=&#34;https://twitter.com/MakerDAO?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@MakerDAO&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Uniswap?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@Uniswap&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Shibtoken?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@Shibtoken&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/feiprotocol?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@feiprotocol&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Poly Network (@PolyNetwork2) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/PolyNetwork2/status/1425091995911995405?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;August 10, 2021&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;https://platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Noe av valutaen er nå fryst, mer info følger.&lt;/p&gt;
</description> 
    </item>
    
    <item>
      <title>ProxyShell - Nye sårbarheter mot Exchange</title>
      <link>https://trusselsky.github.io/posts/proxyshellexchange/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Aug 2021 16:44:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://trusselsky.github.io/posts/proxyshellexchange/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Under årets BlackHat Conference, ble det presentert detaljer rundt nye sårbarheter som ble kjent i Microsoft Exchange som nå har blitt dubbet til &amp;ldquo;ProxyShell&amp;rdquo; som er en kombinasjon av 3 sårbarheter.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;CVE-2021-34473&lt;/strong&gt; - Pre-auth Path Confusion leads to ACL Bypass (Fikset i April av KB5001779)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;CVE-2021-34523&lt;/strong&gt; - Elevation of Privilege on Exchange PowerShell Backend (Fikset i April av KB5001779)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;CVE-2021-31207&lt;/strong&gt; - Post-auth Arbitrary-File-Write leads to RCE (Fikset i Oppdatering i Mai av KB5003435)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Sårbarhetene kan gjøre at uvedkommende kan få tilgang til Exchange løsningen å laste ned epost databaser som da inneholder alt av f.eks epost kontoer (epost, kalender,kontakter osv) siden tilgangen som uvedkommende får ved å utnytte sårbarhetene er lokal system.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viktig at man dobbeltsjekker hvilken versjon man er på &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href=&#34;https://exchangeserverversions.blogspot.com/2016/01/exchange-server-2016.html&#34;&gt;https://exchangeserverversions.blogspot.com/2016/01/exchange-server-2016.html&lt;/a&gt; (Her er en liste for Exchange 2016)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MERK: Dette er ikke samme sårbarhet som ble utnyttet i angrepet mot Stortinget som også benyttet en sårbarhet mot Exchange, som heter ProxyLogin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Disse sårbarhetene ble presentert av sikkerhetsforsker Orange Tsai (&lt;a href=&#34;https://twitter.com/orange_8361&#34;&gt;https://twitter.com/orange_8361&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Du kan se presentasjonen her &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href=&#34;https://i.blackhat.com/USA21/Wednesday-Handouts/us-21-ProxyLogon-Is-Just-The-Tip-Of-The-Iceberg-A-New-Attack-Surface-On-Microsoft-Exchange-Server.pdf?fbclid=IwAR2V0-4k2yb8dmPP5Mksd8iHYTOfE6sBwygMt4wjq3M9be8Tw6TlH0andhA&#34;&gt;https://i.blackhat.com/USA21/Wednesday-Handouts/us-21-ProxyLogon-Is-Just-The-Tip-Of-The-Iceberg-A-New-Attack-Surface-On-Microsoft-Exchange-Server.pdf?fbclid=IwAR2V0-4k2yb8dmPP5Mksd8iHYTOfE6sBwygMt4wjq3M9be8Tw6TlH0andhA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Her kan man også se et video eksempel hvor noen har laget script som utnytter alle sårbarhetene for å kunne ekspotere epost fra Exchange serveren.&lt;/p&gt;

&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/LbIYPFrltdA&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; Samtidig kan man også se at bare i Norge er det i overkant av 100+ som har offentlige Exchange servere som fortsatt er sårbare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://trusselsky.github.io/proxyshell.jpg&#34; alt=&#34;ProxyLogin&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Samtidig er det flere nå som merker økt Exchange trafikk, i tillegg er det noen angripere nå som allerede har begynt å utnytte sårbarhetene.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;en&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;My Exchange honeypot has somebody dropping files and executing commands. &lt;a href=&#34;https://t.co/pMVsl7y4iy&#34;&gt;https://t.co/pMVsl7y4iy&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Kevin Beaumont (@GossiTheDog) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/GossiTheDog/status/1423764613829701632?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;August 6, 2021&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;https://platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;h2 id=&#34;indikatorer&#34;&gt;Indikatorer&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Flere som scanner nå etter sårbare Exchange servere prøver å utnytte sårbarheten via Autodiscovery bibloteket på CAS serverene.
Et eksempel som har blitt flagget er trafikk mot&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;https://exchange-server/autodiscover/autodiscover.json?@abc
.com/owa/?&amp;amp;Email=autodiscover/autodiscover.json%3F@abc.com 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Om din Exchange løsning fortsatt er sårbar vil den respondere med en HTTP 302 kode tilbake.&lt;/p&gt;
</description> 
    </item>
    
    <item>
      <title>Stats</title>
      <link>https://trusselsky.github.io/stats/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Aug 2021 01:50:33 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://trusselsky.github.io/stats/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Denne viser ulikk statistikk fra honeypot miljøet vårt. Hvor vi blant annet måler eller kjente IP addresser som blir brukt for ondsinnet formål.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;  Data kommer fra vårt Azure miljø å blir oppdatert ved neste datainnsamling. (Historiske data viser de siste 30 dagene) (Oppdatert 30. August) data er samlet inn fra ulike virtuelle maskiner som kjører i Microsoft Azure.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://commonmark.org&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://img.shields.io/badge/Made%20with-Markdown-1f425f.svg&#34; alt=&#34;made-with-Markdown&#34;  /&gt;
&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://github.com/trusselsky/trusselsky.github.io/commits/&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://img.shields.io/github/commits-since/Naereen/StrapDown.js/v1.0.0.svg&#34; alt=&#34;GitHub commits&#34;  /&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;feilet-pålogging-via-rdp---land&#34;&gt;Feilet pålogging via RDP - Land&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Tabellen under viser påloggingsforsøk mot Windows Honeypot miljøet, basert på spesifikk EventID og hvilken IP addresser som er oftest brukt. Denne viser blant annet påloggingsforsøk via RDP og er filtrert etter topp 15 IP-addresser.&lt;/p&gt;






&lt;table&gt;
    &lt;thead&gt;
      &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;IP Addresse&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;Event ID&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;Land&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;Antall påloggings forsøk&lt;/th&gt;
      &lt;/tr&gt;
    &lt;/thead&gt;
    &lt;tbody&gt;
        
        
        
            
    
            
             &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;141.101.128.125&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4625&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;Slovakia&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;201548&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      
    
            
             &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;5.9.153.71&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4625&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;Germany&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;140877&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      
    
            
             &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;88.99.115.102&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4625&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;United Kingdom&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;105369&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      
    
            
             &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;148.251.193.120&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4625&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;Germany&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;49563&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      
    
            
             &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;162.55.232.176&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4625&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;United States&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;28705&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      
    
            
             &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;113.164.66.193&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4625&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;Vietnam&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;11007&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      
    
            
             &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;94.232.41.158&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4625&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;Russia&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6224&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      
    
            
             &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;94.139.176.116&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4625&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;Iran&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;3576&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      
    
            
             &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;94.232.41.154&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4625&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;Russia&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;3381&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      
    
            
             &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;85.105.164.120&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4625&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;Turkey&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;3118&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      
    
            
             &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;94.25.145.75&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4625&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;Russia&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;3114&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      
    
            
             &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;181.48.85.99&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4625&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;Colombia&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;3112&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      
    
            
             &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;74.218.132.50&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4625&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;United States&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;3111&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      
    
            
             &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;181.196.150.250&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4625&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;Ecuador&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;3108&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      
    
            
             &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;36.70.222.4&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4625&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;Indonesia&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;3107&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      
    
    &lt;/tbody&gt;
  &lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;feilet-pålogging-via-rdp---upn&#34;&gt;Feilet pålogging via RDP - UPN&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Tabellen under viser påloggingsforsøk mot Windows Honeypot miljøet, basert på mest brukte kontonavn (UPN).&lt;/p&gt;





&lt;table&gt;
    &lt;thead&gt;
      &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;Kontonavn&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;Antall påloggings forsøk&lt;/th&gt;
      &lt;/tr&gt;
    &lt;/thead&gt;
    &lt;tbody&gt;
        
        
        
            
    
            
             &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;\administrator&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;129971&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      
    
            
             &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;\ADMIN&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;94228&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      
    
            
             &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;\USER&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;92371&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      
    
            
             &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;\ADMINISTRATOR&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;80955&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      
    
            
             &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;\&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;58286&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      
    
            
             &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;\SERVER&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;53666&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      
    
            
             &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;\PC&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;34146&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      
    
            
             &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;\HOME&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;33673&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      
    
            
             &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;\TEST&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;20227&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      
    
            
             &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;\REMOTE&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;18002&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      
    
            
             &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;\SUPPORT&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;17995&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      
    
            
             &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;\Administrator&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;3350&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      
    
            
             &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;HACKME01\Administrator&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2527&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      
    
            
             &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;\YONETIM&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1965&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      
    
            
             &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;\ADMINISTRADOR&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1948&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      
    
    &lt;/tbody&gt;
  &lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;trafikk-port---land&#34;&gt;Trafikk port - Land&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Tabellen under viser påloggingsforsøk mot Windows Honeypot miljøet, basert på mest brukte kontonavn (UPN).&lt;/p&gt;





&lt;table&gt;
    &lt;thead&gt;
      &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;Port&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;Land&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;Antall&lt;/th&gt;
      &lt;/tr&gt;
    &lt;/thead&gt;
    &lt;tbody&gt;
        
        
        
            
    
            
             &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;3389&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;Germany&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;10604&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      
    
            
             &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;3389&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;Netherlands&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;5607&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      
    
            
             &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;3389&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;Belarus&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;5395&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      
    
            
             &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;3389&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;Slovakia&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4994&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      
    
            
             &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;3389&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;Vietnam&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1892&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      
    
            
             &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;3389&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;Islamic Republic of Pakistan&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1470&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      
    
            
             &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;3389&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;Korea&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;867&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      
    
            
             &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;445&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;Vietnam&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;556&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      
    
            
             &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;3389&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;Colombia&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;389&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      
    
            
             &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;3389&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;Uruguay&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;327&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      
    
    &lt;/tbody&gt;
  &lt;/table&gt;
</description> 
    </item>
    
    <item>
      <title>HTTP/3 og fremtidens websikkerhet</title>
      <link>https://trusselsky.github.io/posts/http3ogfremtiden/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Aug 2021 21:56:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://trusselsky.github.io/posts/http3ogfremtiden/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Arbeidsgruppen i IETF begynner å komme i mål med HTTP/3 standarden som vil påvirke både ytelsen og sikkerheten på all nett-trafikk, så hva er de viktigste endringene å hvordan påvirker det også sikkerheten?&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;historien-så-langt&#34;&gt;Historien så langt&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Det skjer for tiden veldig mye utvikling på teknologifronten når det gjelder web og hvordan vi kommuniserer med netttjenester.
Når man åpner en nettleser mot f.eks vg.no vil enhenten du sitter på benytte en rekke nettverksprotokoller for å kommunisere med VG sin infrastruktur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Protokollen som benyttes i bunn på nettleser trafikk er HTTP. HTTP har eksistert lenge og majoriteten av nettlesern trafikken i dag benytter HTTP 1.1 protokollen (som har eksistert siden 90-tallet).
Problemet med den protokollen var (og er) all trafikk blir sendt i klartekst, derfor måtte man lage en ny versjon av denne protokollen som her HTTPS som krypterer innholdet mellom tjenester og enhet. Her benyttet man til og begynne med SSL og deretter TLS protokollen som krypteringsprotokoll for å kryptere innholdet mellom klient og tjener.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HTTP benytter TCP som kommunikasjonsprotokoll for overføring av data, som også gjør den sårbar for pakketap eller høy latency. Kombinert med TLS kommunikasjonen fører til høyere tid mellom klient og tjenester for å få etablert kommunikasjon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HTTP 1.1 som protokoll har også en del svakheter blant annet at den ikke støtter multiplexing på en god måte som gjør at HTTP trafikk som kommer fra ulike tjenere må vente i tur. Samtidig med f.eks HTTP/2 kom de også med multiplexing som gjør at man ikke får dette problemet. Samtidig introduserte de også blant annet HPACK (Header Compression) som gjør at man reduserer båndbredden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Når HTTP/2 standarden kom valgte også flere leverandører og kreve at all kommunikasjon som skulle støtte HTTP/2 måtte bruke TLS som standard. Som gjorde blant annet f.eks ulike nettlesere som Firefox, Chrome og Edge krever HTTPS når man skal bruke HTTP/2 som protokol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NB:&lt;/strong&gt; Med TLS 1.3 prøver man å redusere tiden det tar å etablere kommunikasjon mellom klient og tjener ved å benytte. Her ser man en sammenligning mellom TLS 1.2 over HTTP mot TLS 1.3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://trusselsky.github.io/tls12vs13.jpg&#34; alt=&#34;TLS13&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Samtidig som utviklingen har pågått med å prøve å sikre kommunikasjonen (som også i utgangspunktet har ført til tregere kommunikasjon og flere forsinkende ledd) har web utviklingen rast videre, hvor vi nå har mye mer multimedia innhold (bilder,videoer) mye mer 3.parts biblotek og eksterne tjenester. Før var nettleser trafikken mer statisk innhold, hvor det nå har blitt til mye dynamisk innhold og store rammeverk (CMS) med mer multimedia og streaming mekanismer som gjør at man må ha en transport mekanisme som kan overføre data mer effektivt.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;sikkerhet-og-inspeksjon&#34;&gt;Sikkerhet og inspeksjon&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Med introduksjon av SSL/TLS krypteringsprotokollene betydde dette at kommunikasjon ble kryptert. (dog dette betyr ikke at innholdet nødvendigvis er trygt)&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;en&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;HTTPS &amp;amp; SSL doesn&amp;#39;t mean &amp;quot;trust this.&amp;quot; It means &amp;quot;this is private.&amp;quot; You may be having a private conversation with Satan.&lt;/p&gt;&amp;mdash; Scott Hanselman (@shanselman) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/shanselman/status/187572289724887041?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;April 4, 2012&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;https://platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Med mer ondsinnet trafikk som gikk over nett betydde dette at flere måtte begynne å bruke tjenester for å kunne analysere innholdet (som i dag tilbys av de fleste brannmur/proxy leverandører). Dette  kunne da analysere innholdet etter f.eks ondsinnet trafikk eller beskytte brukere fra ukjente adresser eller annet innhold. Flere leverandører bruker også lignende mekanismer for å kunne kategorisere innhold samt definere hvilken applikasjon/tjeneste som en bruker kobler seg opp i mot. Dette betyr i prinsippet at proxy/brannmur tjenesten dekrypterer innholdet for å kunne &amp;ldquo;se&amp;rdquo; hva som skjer i trafikk strømmen før trafikken blir kryptert igjen og sendt videre, som en type MiTM (Man-in-the-middle) tjeneste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denne mekanismen ble også brukt for lastbalanseringstjenester der man kunne balansere trafikk basert på spesifikt innhold.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;hvorfor-http3-&#34;&gt;Hvorfor HTTP/3 ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Allerede nå er det mange nettsider/leverandører som har beveget seg videre til HTTP/3, som man ser her så er cirka &lt;strong&gt;13% av all kommunikasjon går via HTTP/3 protokollen&lt;/strong&gt; Som store leverandører som Google, AWS og Cloudflare, mens resten er fordelt på HTTP 1.1 og HTTP/2 (Statistikk fra Cloudflare Radar siste 30 dagene) som også er supportert av de fleste moderne nettlesere.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://trusselsky.github.io/http3.jpg&#34; alt=&#34;HTTP/3 Bruk&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men man ser også at HTTP/3 har vesentlig forbedret tiden det tar både å etablere kommunikasjon samt også hvordan håndtere pakketap.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://trusselsky.github.io/http2-http3.png&#34; alt=&#34;HTTP3&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så er forandret i HTTP/3 ?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;I stedet for TCP benytter HTTP/3 seg av QUIC (Quick UDP Internet Connections) som overføringsprotokoll som er bygget på UDP. Men samtidig tilbyr flere av TCP egenskapene som pålitlighet og overbelastingskontroll algoritmer som f.eks CUBIC eller New Reno. (Dette krever dog at UDP/443 er åpnet i brannmuren)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Benytter seg QPACK for komprimering av HTTP headere (Sammenlignet med HPACK som ble brukt i HTTP/2)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Krever TLS kryptering for kommunikasjon (Var ikke et krav i HTTP/2, selv om flere leverandører krevde det)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Samtidig er også kryptering som før har blitt håndtert av TLS nå gjort direkte i kommunikasjonsprotokollen som gjør at trafikk inspeksjon som før ble gjort av brannmurer/proxy tjenester ikke lenger er mulig.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;hvordan-sikre-trafikk-fremover-&#34;&gt;Hvordan sikre trafikk fremover ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Med mer og mer av internett trafikken beveger seg mot bruk av HTTP/3 samtidig som standarden blir ferdigstilt, betyr dette også at flere organisasjoner må ta stilling til hvordan det skal håndtere HTTP/3 trafikken. Flere leverandører nå begynner å komme med støtte for HTTP/3&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Blant annet så kommer nå Microsoft med en ny versjon av SMB som også støtter QUIC (&lt;a href=&#34;https://techcommunity.microsoft.com/t5/itops-talk-blog/smb-over-quic-files-without-the-vpn/ba-p/1183449&#34;&gt;https://techcommunity.microsoft.com/t5/itops-talk-blog/smb-over-quic-files-without-the-vpn/ba-p/1183449&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Google Cloud støtter QUIC (&lt;a href=&#34;https://cloud.google.com/blog/products/networking/cloud-cdn-and-load-balancing-support-http3&#34;&gt;https://cloud.google.com/blog/products/networking/cloud-cdn-and-load-balancing-support-http3&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Citrix ADC Quic (&lt;a href=&#34;https://docs.citrix.com/en-us/citrix-adc/current-release/system/quic.html&#34;&gt;https://docs.citrix.com/en-us/citrix-adc/current-release/system/quic.html&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Akkurat nå er det få til ingen brannmur/proxy leverandører som supporterer inspeksjon av QUIC og HTTP/3 og den generelle anbefalingen er å deaktivere de protokollene i brannmuren, men dette gjør at klientene som sitter på innsiden vil falle tilbake til HTTP 1.1 med TLS. Samtidig beveger flere seg på utsiden av den tradisjonelle brannmuren ved å jobbe fra hjemme eller andre lokasjoner, som gjør at den tradisjonelle brannmuren mister litt av den orginale hensikten ved å beskytte trafikken mellom innsiden og utsiden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Derfor vil det være viktig fremover å se på løsninger som gir mer innsikt direkte fra endepunktet perspektivet for å kunne ivareta sikkerhet på samme måte, men samtidig ivareta forbedringene som HTTP/3 kommer med.&lt;/p&gt;
</description> 
    </item>
    
    <item>
      <title>Sikring av Kubernetes og tjenester</title>
      <link>https://trusselsky.github.io/posts/sikringavkubernetes/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Aug 2021 09:18:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://trusselsky.github.io/posts/sikringavkubernetes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Flere og flere organisasjoner begynner å ta i bruk Kubernetes som platform for å levere fremtidige microtjenester. Kubernetes er også et veldig komplekst økosystem som kan bestå av mange ulike elementer i forhold til nettverkskontroll, konfigurasjonskontroll og CI/CD blant annet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Når man skal designe en Kubernetes platform, bør man ha en god forståelse på hvordan man skal sikre løsningen.  Her vil det ligge lenker og oppdatert informasjon på referanse arkitektur og best-pratices i forhold til sikring av Kubernetes og tjenester.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://dodcio.defense.gov/Portals/0/Documents/Library/DevSecOpsReferenceDesign.pdf&#34;&gt;DoD DevSecOps: Reference Design&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://media.defense.gov/2021/Aug/03/2002820425/-1/-1/1/CTR_KUBERNETES%20HARDENING%20GUIDANCE.PDF?fbclid=IwAR3wywz7qyCtktUgwXAH95zXcFR3lurRXGzkCoQJNQASc4m_JVZk6WmaqmA&#34;&gt;Kubernetes Hardening Guidance&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description> 
    </item>
    
    <item>
      <title>Sårbarhetsscanning med GitHub mot kjente rammeverk</title>
      <link>https://trusselsky.github.io/posts/kodescanninggithub/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jul 2021 13:20:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://trusselsky.github.io/posts/kodescanninggithub/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Den (28/07) Annonserte GitHub at som en del av Code Scanning tjenesten de leverer at de nå har kommet med 15 nye integrasjoner med åpne kildekode rammeverk som dekker rammeverk som Ruby, PHP, Switch, Terraform, PowerShell og Kubernetes YAML.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Code Scanning funksjonen ble lansert i 2020 som er tilgjengelig for alle offentelige repositories samt for Private repositories (Krever GitHub Advanced) men gjør at man kan se igjennom kildekoden etter sårbarheter.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;hvordan-sette-opp-code-scanning&#34;&gt;Hvordan sette opp Code Scanning&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Code Scanning kan aktiveres ved å gå inn på et &lt;strong&gt;Repository &amp;ndash;&amp;gt; Security &amp;ndash;&amp;gt; Overview &amp;ndash;&amp;gt; Code Scanning&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://trusselsky.github.io/githubcodescanning.JPG&#34; alt=&#34;Code Scannning&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deretter må man velge basert på hvilken rammeverk man benytter. Man kan benytte seg av de innebydge arbeidsflyten som er egen basert på definert rammeverk eller man kan bruke CodeQL Analysis&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;github-actions-med-codescanning-med-terraform&#34;&gt;GitHub Actions med CodeScanning med Terraform&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Med et eksempel her, skal vi vise hvordan man kan bruke Code Scanning sammen med tfsec for å scanne et Github repository som inneholder Terraform kode for å se etter ikke-sikker konfigurasjon.
Code Scanning benytter GitHub Actions, hvor tjenesten vil via en Ubuntu-Worker laste ned innholdet i GitHub repositoriet.  Som et eksempel her har vi laget følgende.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Fork innholdet i repositoriet her &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href=&#34;https://github.com/snyk/terraform-goof&#34;&gt;https://github.com/snyk/terraform-goof&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Gå inn på &lt;strong&gt;Security &amp;ndash;&amp;gt; Overview &amp;ndash;&amp;gt; Code Scanning &amp;ndash;&amp;gt; Velg tfsec fra listen&lt;/strong&gt; klikk Setup this workflow.
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://trusselsky.github.io/tfsec.JPG&#34; alt=&#34;TFSEC&#34;  /&gt;
  Dette vil da lage en Github Actions Workflow i ditt repository som vil kjøres hver gang ny kode sjekkes inn. Konfigurasjon vil du kunne se under ./guthub/workflows mappen.  Du kan se et eksempel på det her &amp;ndash;&amp;gt; (&lt;a href=&#34;https://github.com/trusselsky/terraform-goof&#34;&gt;https://github.com/trusselsky/terraform-goof&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Om du vil sette opp workflow direkte fra lokale IDE og pushe konfigurasjon via Git kan du bruke følgende template.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;name: tfsec

on:
  push:
    branches: [ master ]
  pull_request:
    branches: [ master ]  
  schedule:
    - cron: &#39;15 13 * * 5&#39;

jobs:
  tfsec:
    name: Run tfsec sarif report
    runs-on: ubuntu-latest
    permissions:
      actions: read
      contents: read
      security-events: write

    steps:
      - name: Clone repo
        uses: actions/checkout@v2

      - name: Run tfsec
        uses: tfsec/tfsec-sarif-action@9a83b5c3524f825c020e356335855741fd02745f
        with:
          sarif_file: tfsec.sarif         

      - name: Upload SARIF file
        uses: github/codeql-action/upload-sarif@v1
        with:
          # Path to SARIF file relative to the root of the repository
          sarif_file: tfsec.sarif  
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NB:&lt;/strong&gt; Tfsec har en del innebygget sjekker mot ulike providere i Terraform, mer informasjon kan finnes her (&lt;a href=&#34;https://tfsec.dev/docs/installation/&#34;&gt;https://tfsec.dev/docs/installation/&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Når flyten er implementert vil den gå igjennom kildekoden å laste opp eventuelle resultat inn i en SARIF fil. Github vil lese innholdet i den genererte SARIF filen for å vise alarmer som kommer frem. Du kan se resultatet under Security &amp;ndash;&amp;gt; Code Scanning Alerts&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://trusselsky.github.io/codescanningalerts.JPG&#34; alt=&#34;CodeScanning&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
</description> 
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows 11 og Measured Boot m/TPM</title>
      <link>https://trusselsky.github.io/posts/windows11ogsecureboot/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jul 2021 10:15:54 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://trusselsky.github.io/posts/windows11ogsecureboot/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Som en del av Windows 11, har Microsoft introdusert en del rekke endringer i forhold til sikkerhet og hardware krav som følger de sikkerhetsfunksjonene.
En av de største endringene er at Microsft nå vil kreve at maskiner som skal kjøre Windows 11 på fysiske maskiner, støtter en funksjon i Windows som heter Measured Boot.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://i0.wp.com/docs.microsoft.com/en-us/windows/security/information-protection/images/dn168167.boot_process%28en-us,msdn.10%29.png?zoom=1.25&amp;amp;w=750&amp;amp;ssl=1&#34; alt=&#34;Secure Boot&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;measured-boot&#34;&gt;Measured Boot&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Measured Boot er delt opp i 2 deler, ene som er Secure Boot prosessen som ble laget for at operativsystemet kun starter opp med programvare som leverandøren kan stole på. Når maskinen starter Secure boot vil den første finne OS Bootloader partisjonen, verifisere at firmwaren er digital signert samt at den ikke er modifisert. Om innholdet er inntakt vil den deretter starte operativsystemet.    Andre delen som kalles Trusted Boot sjekker integriteten av alle Windows baserte komponenter (samt ELAM &amp;ldquo;Early Launch Anti-Malware&amp;rdquo; sjekker at alle drivere er digital signerte før de blir lastet inn i bruker kontekst).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NB: Secure Boot er en funksjon som ligger i UEFI å ikke noe Microsoft har utviklet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For å kunne bruke Measured Boot (m/Secure boot) i Windows krever to ting, det ene er UEFI firmware samt TPM på maskinen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;hva-slags-angrep-stopper-denne-tjenesten&#34;&gt;Hva slags angrep stopper denne tjenesten?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Selve sikkerhetsmekanismen er beregnet på å stoppe Bootkits og RootKits. Bootkits er skadelig kode som starter før selve operativsystemet laster inn som gjør at om man skulle bli infisert av en Bootkit, kan koden ligge i maskinen og overleve reinnstallasjon av operativsystem blant annet. Trickbot er en malware aktør som benytter seg av Bootkit som de har kalt TrickBoot (Man kan lese mer om det her &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href=&#34;https://eclypsium.com/2020/12/03/trickbot-now-offers-trickboot-persist-brick-profit/&#34;&gt;https://eclypsium.com/2020/12/03/trickbot-now-offers-trickboot-persist-brick-profit/&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Samt med ELAM og verifisering av Windows komponenter kan man også unngå Rootkits ved at anti-virus tjenesten kan starte før en eventuelt Rootkit som ofte starter som en prosess eller scheduled task kan starte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Selvsagt viktig å påpeke at disse sikkerhetsfunksjonene vil ikke ha noe direkte effekt mot f.eks ransomware angrep, hvor angripere ofte angriper kjørende maskiner ved å utnytte andre sårbarheter. Men dette er rettet mot f.eks mot fysisk angrep hvor noen prøver å modifisere boot prosessen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;hvorfor-er-disse-tpm-kravene-her&#34;&gt;Hvorfor er disse TPM kravene her?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Så trenger jeg virkelig TPM? å i tilfelle hvilken versjon trenger jeg? Microsoft har endret litt på kravene sine, så for å få lov til å innstallere Windows 11 må man ha støtte for ihvertfall TPM 1.2 eller høyere.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TPM 1.2 standaren ble ferdig i 2011 så mange av dagens maskiner har&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://pbs.twimg.com/media/E4rU5YiWYAMDqlA?format=png&amp;amp;name=900x900&#34; alt=&#34;Windows 11 krav&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Man kan også slå av denne sjekken under installasjon ved å legge til en enkel registry nøkkel på maskinen.
Ved innstallasjon trykk Shift+F10, åpne registry og legg til nøkkel&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;HKEY_LOCAL_MACHINE\SYSTEM\Setup “BypassTPMCheck”=dword:00000001   
“BypassSecureBootCheck”=dword:00000001
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Microsoft anbefaler at man helst har TPM 2.0 chip på maskinene pga det er en stor løft fra TPM 1.2 til TPM 2.0 &amp;ndash;&amp;gt; (&lt;a href=&#34;https://docs.microsoft.com/en-us/windows/security/information-protection/tpm/tpm-recommendations#tpm-12-vs-20-comparison&#34;&gt;https://docs.microsoft.com/en-us/windows/security/information-protection/tpm/tpm-recommendations#tpm-12-vs-20-comparison&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;andre-funksjoner-som-vil-kreve-dette&#34;&gt;Andre funksjoner som vil kreve dette&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Microsoft ønsker også å kunne benytte denne funskjonen som en autentiseringsfaktor også. Mange av tilgangsmekanismene som i dag finnes i Azure AD er basert på enten bruker m/tofator autentisering. Men i bunnen av Windows 11 har Microsoft også utviklet en ny funksjon for utveksling av helse status på maskinen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://pbs.twimg.com/media/E49JZwLWUAAJWlT?format=jpg&amp;amp;name=large&#34; alt=&#34;Microsoft Azure Attestation&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Som betyr f.eks at Windows 11 maskiner kan sende helse signal til Azure AD ved å gi beskjed om status i forhold til Secure Boot før f.eks en enhet får tilgang til data og tjenester, men dette er noe som kommer på sikt.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;mer-informasjon&#34;&gt;Mer informasjon&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;NSA har også laget en god oppsummering på UEFI og Secure Boot prosessen &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href=&#34;https://media.defense.gov/2020/Sep/15/2002497594/-1/-1/0/CTR-UEFI-SECURE-BOOT-CUSTOMIZATION-20200915.PDF/CTR-UEFI-SECURE-BOOT-CUSTOMIZATION-20200915.PDF&#34;&gt;https://media.defense.gov/2020/Sep/15/2002497594/-1/-1/0/CTR-UEFI-SECURE-BOOT-CUSTOMIZATION-20200915.PDF/CTR-UEFI-SECURE-BOOT-CUSTOMIZATION-20200915.PDF&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description> 
    </item>
    
    <item>
      <title>Vanligste sårbarhetene i 2020/2021</title>
      <link>https://trusselsky.github.io/posts/mestutnyttets%C3%A5rbarheter/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 15:09:25 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://trusselsky.github.io/posts/mestutnyttets%C3%A5rbarheter/</guid>
      <description>&lt;p&gt;U.S. Cybersecurity og Infrastructure Security Agency (CISA) har sammen laget en liste med de (top 30) vanligste sårbarhetene som blir utnyttet i angrep, basert på historiske data fra 2020 (samt sålangt i 2021)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Du kan se listen over de ulike sårbarheten her &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href=&#34;https://us-cert.cisa.gov/ncas/alerts/aa21-209a&#34;&gt;https://us-cert.cisa.gov/ncas/alerts/aa21-209a&lt;/a&gt; PDF utgave her &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href=&#34;https://us-cert.cisa.gov/sites/default/files/publications/AA21-209A_Joint%20CSA_Top%20Routinely%20Exploited%20Vulnerabilities.pdf&#34;&gt;https://us-cert.cisa.gov/sites/default/files/publications/AA21-209A_Joint%20CSA_Top%20Routinely%20Exploited%20Vulnerabilities.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sårbarhetene kommer fra en ulike rekke leverandører. Basert på historikk data fra 2020, er følgende de meste utnyttet sårbarhetene:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Citrix - CVE-2019-19781 - arbitrary code execution&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pulse - CVE 2019-11510 - arbitrary file reading&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fortinet - CVE 2018-13379 - path traversal&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;F5- Big IP - CVE 2020-5902 - remote code execution (RCE)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;MobileIron - CVE 2020-15505 - RCE&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Microsoft - CVE-2017-11882 - RCE&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Atlassian - CVE-2019-11580 - RCE&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Drupal - CVE-2018-7600 - RCE&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Telerik - CVE 2019-18935 - RCE&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Microsoft - CVE-2019-0604 - RCE&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Microsoft - CVE-2020-0787 - elevation of privilege&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Microsoft - CVE-2020-1472 - elevation of privilege&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vi så blant annet at Citrix sårbarheten alene kunne påvirke opptil 850 organisasjoner i Norge. Samt blant annet CVE-2021-26855 (Microsoft Exchange) som ble utnyttet mot Stortinget som gjorde det mulig for angripere å hente ut Epost kontoer fra den lokale Exchange databasen ved å kjøre egendefinert kode mot OWA/EXC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I 2021 fortsetter angripere å benytte seg av målrettet sårbarheter mot enheter/tjenester som er offentlig tilgjengelig. Blant de som er svært utnyttet så langt i 2021, er sårbarheter i Microsoft, Pulse, Accellion, VMware og Fortinet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De har også kompilert en liste over de ulike CVEene med tiltak man kan gjøre for å fikse opp i de ulike sårbarhetene.&lt;/p&gt;
</description> 
    </item>
    
    <item>
      <title>Artikler</title>
      <link>https://trusselsky.github.io/artikler/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2021 18:26:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://trusselsky.github.io/artikler/</guid>
      <description></description> 
    </item>
    
    <item>
      <title>PrintNightmare - CVE-2021-34527</title>
      <link>https://trusselsky.github.io/posts/printnightmare/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2021 16:33:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://trusselsky.github.io/posts/printnightmare/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;hva-er-det&#34;&gt;Hva er det?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Den 30 Juli, ble det avdekket en sårbarhet i Print Spooler tjenesten i Windows. Som er en innebygget tjeneste i Windows som håndterer utskrift samt er også ansvarlig for driver innstallasjon knyttet til oppkobling av skrivere på Windows operativsystem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det har kommet en del informasjon knyttet til denne sårbarheten samtidig som den er veldig omfattende og dekkes av flere CVE&amp;rsquo;er.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1: CVE-2021-1675 (&lt;a href=&#34;https://msrc.microsoft.com/update-guide/vulnerability/CVE-2021-1675&#34;&gt;https://msrc.microsoft.com/update-guide/vulnerability/CVE-2021-1675&lt;/a&gt;) som ikke er sårbarheten dubbet PrintNightmare. Microsoft kom med egen patch for denne med månedlig oppdateringer i Juli.&lt;br&gt;
2: CVE-2021-34527 (&lt;a href=&#34;https://msrc.microsoft.com/update-guide/vulnerability/CVE-2021-34527&#34;&gt;https://msrc.microsoft.com/update-guide/vulnerability/CVE-2021-34527&lt;/a&gt;) har også kommet med egne patcher for de ulike operativsystemene.&lt;br&gt;
3: CVE-2021-34481 (&lt;a href=&#34;https://msrc.microsoft.com/update-guide/vulnerability/CVE-2021-34481&#34;&gt;https://msrc.microsoft.com/update-guide/vulnerability/CVE-2021-34481&lt;/a&gt;) ny sårbarhet for lokal eskalering av tilganger. (Egen artikkel, kom 16 Juli)&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hvilken-versjoner-gjelder-det&#34;&gt;Hvilken versjoner gjelder det?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Denne sårbarheten gjelder alle Windows Operativsystem (både klient og Server) fra Windows 7/2008 til Windows 10/2019.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hvilken-konsekvenser-har-det&#34;&gt;Hvilken konsekvenser har det?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Denne sårbarheten kan gjøre det mulig å kompromitere maskiner i gitte scenarioer hvor man har Print Spooler tjenesten kjørende. Dette kan da være nettverksbaserte maskiner som domene kontrollere eller andre typer maskiner. Print Spooler tjenesten kjører som standard. Svakheten er definert slik at man kan lage en egendefinert DLL fil (som gjenspeiler en Print Driver) som man kan få print tjenesten i Windows til å importere under SYSTEM kontekst om Remote Printing tjenestne er aktivert. Denne egendefinerte DLL filen kan f.eks inneholde skjulte kommandoer for å tildele f.eks lokal administrator tilgang.  Basert på informasjon vi har tilgjengelig er det ingen aktive angrep som benytter seg av denne angrepsvektoren ennå. Det krever tilgang til f.eks en maskin innenfor domenet for å kunne utnytte seg av sårbarheten som en da autentisert bruker.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;løsningerworkarounds&#34;&gt;Løsninger/Workarounds&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Microsoft har kommet med sikkerhetsoppdateringer som løser sårbarheten. Men pga flere sårbarheter som nå blir avdekket i Print Spooler tjenesten, samt generell råd er at man deaktiverer Print Spooler tjenesten på maskiner som ikke har behov for den, som f.eks Domene kontrollere.  Merk at sikkerhetsoppdateringene fra Microsoft krever omstart av maskinene som blir oppdatert.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;PowerShell eksempel&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Stop-Service -Name Spooler -Force
Set-Service -Name Spooler -StartupType Disabled
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Merk at ved å deaktivere Print Spooler tjenesten vil stoppe muligheten for å kjøre print jobber, dette omfatter også f.eks konvertering til PDF. For maskiner hvor man har behov for print som f.eks Citrix servere eller lokale arbeidsstasjoner er det anbefalt at man deaktiverer inbound remote print for å kunne&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;mer-informasjon&#34;&gt;Mer informasjon&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Eksempler på exploit &lt;a href=&#34;https://github.com/nemo-wq/PrintNightmare-CVE-2021-34527&#34;&gt;https://github.com/nemo-wq/PrintNightmare-CVE-2021-34527&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Her er også et eksempel på hvordan man kan koble opp til en ekstern fiktiv print tjeneste som deretter gir System tilganger på maskinen. Merk at skaperen bak Mimikatz skriver også hvordan man kan begrense dette til kun godkjente systemer også via Group Policy.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;en&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;Want to test &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/printnightmare?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;#printnightmare&lt;/a&gt; (ep 4.x) user-to-system as a service?🥝&lt;br&gt;(POC only, will write a log file to system32)&lt;br&gt;&lt;br&gt;connect to \\&lt;a href=&#34;https://t.co/6Pk2UnOXaG&#34;&gt;https://t.co/6Pk2UnOXaG&lt;/a&gt; with&lt;br&gt;- user: .\gentilguest&lt;br&gt;- password: password&lt;br&gt;&lt;br&gt;Open &amp;#39;Kiwi Legit Printer - x64&amp;#39;, then &amp;#39;Kiwi Legit Printer - x64 (another one)&amp;#39; &lt;a href=&#34;https://t.co/zHX3aq9PpM&#34;&gt;pic.twitter.com/zHX3aq9PpM&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; 🥝 Benjamin Delpy (@gentilkiwi) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/gentilkiwi/status/1416429860566847490?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;July 17, 2021&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;https://platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description> 
    </item>
    
    <item>
      <title>Om</title>
      <link>https://trusselsky.github.io/om/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jul 2021 10:02:13 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://trusselsky.github.io/om/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tjenesten er drevet av Marius Sandbu - &lt;a href=&#34;https://www.linkedin.com/in/marius-sandbu-a2b0141b/&#34;&gt;Linkedin&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tjenesten er et hobbyprosjekt med hensikt om å fremme informasjonsdeling knyttet til IT-sikkerhet og digital trusler. Etter å ha jobbet en del med virksomheter som hadde blitt rammet av IT-angrep med kjente angrepsvektorer samt aktivt jobbet med informasjonsdeling ser jeg et behov for å gjøre slik informasjon litt mer tilgjengelig samt i litt lettere format.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Om det er noen andre spørsmål knyttet til tjenesten, send meg gjerne en epost på &lt;a href=&#34;mailto:marius@trusselsky.no&#34;&gt;marius@trusselsky.no&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;


&lt;script data-cfbadgetype=&#34;a&#34; data-cfbadgeskin=&#34;blue&#34; type=&#34;text/javascript&#34;&gt;
//&lt;![CDATA[
try{window.CloudFlare||function(){var a=window.document,b=a.createElement(&#34;script&#34;),a=a.getElementsByTagName(&#34;script&#34;)[0];window.CloudFlare=[];b.type=&#34;text/javascript&#34;;b.async=!0;b.src=&#34;//ajax.cloudflare.com/cdn-cgi/nexp/cloudflare.js&#34;;a.parentNode.insertBefore(b,a)}(),CloudFlare.push(function(a){a([&#34;cloudflare/badge&#34;])})}catch(e$$5){try{console.error(&#34;CloudFlare badge code could not be loaded. &#34;+e$$5.message)}catch(e$$6){}};
//]]&gt;
&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Om skyen lyser så funker Cloudflare å du ser denne siden :) hadde vært litt rart ellers&amp;hellip;..&lt;/p&gt;
</description> 
    </item>
    
    <item>
      <title>Serious Sam - CVE-2021-36934</title>
      <link>https://trusselsky.github.io/posts/serioussam/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jul 2021 09:57:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://trusselsky.github.io/posts/serioussam/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;hva-er-det&#34;&gt;Hva er det?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Den 19 Juli, ble det avdekket en sårbarhet i SAM (Security Account Manager) databasen i Windows 10 på nyere versjoner. Denne sårbarheten gjorde at brukerdatabasen kunne bli lest av ikke-administrator kontoer i Windows 10 under en gitt kontekst. Dette var kun mulig å gjøre om det fantes VSS (Volume Shadow Service) som oftest brukes for å lage lokale snapshots i Windows (som f.eks Previous Versions). Om man har f.eks backup tjenester som brukes mot Windows 10 klient maskiner vil den ofte bruke VSS for å lage snapshots. Samt f.eks System Restore funksjonen i Windows bruker VSS for å lage snapshosts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sårbarheten ble avdekket av Jonas Lyk (&lt;a href=&#34;https://twitter.com/jonasLyk/status/1417205166172950531&#34;&gt;https://twitter.com/jonasLyk/status/1417205166172950531&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hvilken-versjoner-gjelder-det&#34;&gt;Hvilken versjoner gjelder det?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Dette gjelder Windows 10 (fra 1809 oppover) samt Windows Server 2019. Sårbarheten er kun mulig å utnytte om man har tilgang til å kjøre kode på det aktuelle systemet.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hvilken-konsekvenser-har-det&#34;&gt;Hvilken konsekvenser har det?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Om en klient maskin blir kompromitert samt har shadow copies lokalt på maskinen, kan en angriper bruke dette for å elevere seg selv til å bli lokal administrator. Eller hente ut informasjon om andre brukerkontoer som ligger igjen lokalt, som f.eks domene kontoer.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;løsningerworkarounds&#34;&gt;Løsninger/Workarounds&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Microsoft har ikke kommet med patch ennå, men det finnes en workaround for å kunne løse opp i sårbarheten. Samtidig er det viktig å påpeke at sårbarheten ikke blir aktivt utnyttet ennå, men at Microsoft vil komme med en oppdatering fortløpende.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Begrens tilgang til SAM databasen, kjør CMD/PowerShell som Administrator icacls %windir%\system32\config*.* /inheritance:e&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Slett tidligere Shadow Copies som ble laget før punkt 1 ble gjort. Her er mer informasjon knyttet til hvordan finne og slette Shadow Copies &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href=&#34;https://support.microsoft.com/en-gb/topic/kb5005357-delete-volume-shadow-copies-1ceaa637-aaa3-4b58-a48b-baf72a2fa9e7&#34;&gt;https://support.microsoft.com/en-gb/topic/kb5005357-delete-volume-shadow-copies-1ceaa637-aaa3-4b58-a48b-baf72a2fa9e7&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;mer-informasjon&#34;&gt;Mer informasjon&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Microsoft CVE-2021-36934 (&lt;a href=&#34;https://msrc.microsoft.com/update-guide/vulnerability/CVE-2021-36934&#34;&gt;https://msrc.microsoft.com/update-guide/vulnerability/CVE-2021-36934&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Python PoC (&lt;a href=&#34;https://github.com/GossiTheDog/HiveNightmare&#34;&gt;https://github.com/GossiTheDog/HiveNightmare&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;video-av-exploit&#34;&gt;Video av Exploit&lt;/h3&gt;

&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/5zdIq6t3DOw&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description> 
    </item>
    
    <item>
      <title>Påmelding</title>
      <link>https://trusselsky.github.io/signup/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 11:30:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://trusselsky.github.io/signup/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Om du ønsker informasjon via vårt nyhetsbrev, legg inn epost adressen din her. Vi prøver å holde oss til en epost utsendelse med oppsummeringer hver uke, med mindre det er noe kritisk vil vi prøve å formidle så fort som mulig.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Om man ikke ønsker å bruke epost, så kan du også gjerne benytte RSS eller bare bookmarke siden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nyhetsbrev tjenesten benytter Mailchimp for e-post utsending.


&lt;!-- Begin Mailchimp Signup Form --&gt;
&lt;link href=&#34;//cdn-images.mailchimp.com/embedcode/classic-10_7.css&#34; rel=&#34;stylesheet&#34; type=&#34;text/css&#34;&gt;
&lt;style type=&#34;text/css&#34;&gt;
	#mc_embed_signup{background:#fff; clear:left; font:14px Helvetica,Arial,sans-serif; }
	/* Add your own Mailchimp form style overrides in your site stylesheet or in this style block.
	   We recommend moving this block and the preceding CSS link to the HEAD of your HTML file. */
&lt;/style&gt;
&lt;div id=&#34;mc_embed_signup&#34;&gt;
&lt;form action=&#34;https://github.us6.list-manage.com/subscribe/post?u=3f356876af0fd9e7279ba3df8&amp;amp;id=1cdf42762f&#34; method=&#34;post&#34; id=&#34;mc-embedded-subscribe-form&#34; name=&#34;mc-embedded-subscribe-form&#34; class=&#34;validate&#34; target=&#34;_blank&#34; novalidate&gt;
    &lt;div id=&#34;mc_embed_signup_scroll&#34;&gt;
	&lt;h2&gt;Meld på Nyhetsbrev&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;indicates-required&#34;&gt;&lt;span class=&#34;asterisk&#34;&gt;*&lt;/span&gt; indicates required&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;mc-field-group&#34;&gt;
	&lt;label for=&#34;mce-EMAIL&#34;&gt;Epost Adresse  &lt;span class=&#34;asterisk&#34;&gt;*&lt;/span&gt;
&lt;/label&gt;
	&lt;input type=&#34;email&#34; value=&#34;&#34; name=&#34;EMAIL&#34; class=&#34;required email&#34; id=&#34;mce-EMAIL&#34;&gt;
&lt;/div&gt;
	&lt;div id=&#34;mce-responses&#34; class=&#34;clear&#34;&gt;
		&lt;div class=&#34;response&#34; id=&#34;mce-error-response&#34; style=&#34;display:none&#34;&gt;&lt;/div&gt;
		&lt;div class=&#34;response&#34; id=&#34;mce-success-response&#34; style=&#34;display:none&#34;&gt;&lt;/div&gt;
	&lt;/div&gt;    &lt;!-- real people should not fill this in and expect good things - do not remove this or risk form bot signups--&gt;
    &lt;div style=&#34;position: absolute; left: -5000px;&#34; aria-hidden=&#34;true&#34;&gt;&lt;input type=&#34;text&#34; name=&#34;b_3f356876af0fd9e7279ba3df8_1cdf42762f&#34; tabindex=&#34;-1&#34; value=&#34;&#34;&gt;&lt;/div&gt;
    &lt;div class=&#34;clear&#34;&gt;&lt;input type=&#34;submit&#34; value=&#34;Subscribe&#34; name=&#34;subscribe&#34; id=&#34;mc-embedded-subscribe&#34; class=&#34;button&#34;&gt;&lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/form&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!--End mc_embed_signup--&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Om du ikke ønsker å lengre få epost, velg unsubscribe som ligger nederst på eposten som du har fått. Eller så kan du også melde deg av nyhetsbrevet her
&lt;a href=&#34;https://github.us6.list-manage.com/unsubscribe?u=3f356876af0fd9e7279ba3df8&amp;amp;id=1cdf42762f&amp;amp;e&#34;&gt;Mailchimp&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description> 
    </item>
    
    <item>
      <title>Søk</title>
      <link>https://trusselsky.github.io/search/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://trusselsky.github.io/search/</guid>
      <description></description> 
    </item>
    
  </channel>
</rss>