<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Windows on Trusselsky</title>
    <link>https://trusselsky.github.io/tags/windows/</link>
    <description>Recent content in Windows on Trusselsky</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Jul 2021 16:33:39 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://trusselsky.github.io/tags/windows/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>PrintNightmare - CVE-2021-34527</title>
      <link>https://trusselsky.github.io/posts/printnightmare/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2021 16:33:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://trusselsky.github.io/posts/printnightmare/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;hva-er-det&#34;&gt;Hva er det?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Den 30 Juli, ble det avdekket en s친rbarhet i Print Spooler tjenesten i Windows. Som er en innebygget tjeneste i Windows som h친ndterer utskrift samt er ogs친 ansvarlig for driver innstallasjon knyttet til oppkobling av skrivere p친 Windows operativsystem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det har kommet en del informasjon knyttet til denne s친rbarheten samtidig som den er veldig omfattende og dekkes av flere CVE&amp;rsquo;er.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1: CVE-2021-1675 (&lt;a href=&#34;https://msrc.microsoft.com/update-guide/vulnerability/CVE-2021-1675&#34;&gt;https://msrc.microsoft.com/update-guide/vulnerability/CVE-2021-1675&lt;/a&gt;) som ikke er s친rbarheten dubbet PrintNightmare. Microsoft kom med egen patch for denne med m친nedlig oppdateringer i Juli.&lt;br&gt;
2: CVE-2021-34527 (&lt;a href=&#34;https://msrc.microsoft.com/update-guide/vulnerability/CVE-2021-34527&#34;&gt;https://msrc.microsoft.com/update-guide/vulnerability/CVE-2021-34527&lt;/a&gt;) har ogs친 kommet med egne patcher for de ulike operativsystemene.&lt;br&gt;
3: CVE-2021-34481 (&lt;a href=&#34;https://msrc.microsoft.com/update-guide/vulnerability/CVE-2021-34481&#34;&gt;https://msrc.microsoft.com/update-guide/vulnerability/CVE-2021-34481&lt;/a&gt;) ny s친rbarhet for lokal eskalering av tilganger. (Egen artikkel, kom 16 Juli)&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hvilken-versjoner-gjelder-det&#34;&gt;Hvilken versjoner gjelder det?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Denne s친rbarheten gjelder alle Windows Operativsystem (b친de klient og Server) fra Windows 7/2008 til Windows 10/2019.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hvilken-konsekvenser-har-det&#34;&gt;Hvilken konsekvenser har det?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Denne s친rbarheten kan gj칮re det mulig 친 kompromitere maskiner i gitte scenarioer hvor man har Print Spooler tjenesten kj칮rende. Dette kan da v칝re nettverksbaserte maskiner som domene kontrollere eller andre typer maskiner. Print Spooler tjenesten kj칮rer som standard. Svakheten er definert slik at man kan lage en egendefinert DLL fil (som gjenspeiler en Print Driver) som man kan f친 print tjenesten i Windows til 친 importere under SYSTEM kontekst om Remote Printing tjenestne er aktivert. Denne egendefinerte DLL filen kan f.eks inneholde skjulte kommandoer for 친 tildele f.eks lokal administrator tilgang.  Basert p친 informasjon vi har tilgjengelig er det ingen aktive angrep som benytter seg av denne angrepsvektoren enn친. Det krever tilgang til f.eks en maskin innenfor domenet for 친 kunne utnytte seg av s친rbarheten som en da autentisert bruker.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;l칮sningerworkarounds&#34;&gt;L칮sninger/Workarounds&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Microsoft har kommet med sikkerhetsoppdateringer som l칮ser s친rbarheten. Men pga flere s친rbarheter som n친 blir avdekket i Print Spooler tjenesten, samt generell r친d er at man deaktiverer Print Spooler tjenesten p친 maskiner som ikke har behov for den, som f.eks Domene kontrollere.  Merk at sikkerhetsoppdateringene fra Microsoft krever omstart av maskinene som blir oppdatert.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;PowerShell eksempel&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Stop-Service -Name Spooler -Force
Set-Service -Name Spooler -StartupType Disabled
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Merk at ved 친 deaktivere Print Spooler tjenesten vil stoppe muligheten for 친 kj칮re print jobber, dette omfatter ogs친 f.eks konvertering til PDF. For maskiner hvor man har behov for print som f.eks Citrix servere eller lokale arbeidsstasjoner er det anbefalt at man deaktiverer inbound remote print for 친 kunne&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;mer-informasjon&#34;&gt;Mer informasjon&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Eksempler p친 exploit &lt;a href=&#34;https://github.com/nemo-wq/PrintNightmare-CVE-2021-34527&#34;&gt;https://github.com/nemo-wq/PrintNightmare-CVE-2021-34527&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Her er ogs친 et eksempel p친 hvordan man kan koble opp til en ekstern fiktiv print tjeneste som deretter gir System tilganger p친 maskinen. Merk at skaperen bak Mimikatz skriver ogs친 hvordan man kan begrense dette til kun godkjente systemer ogs친 via Group Policy.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;en&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;Want to test &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/printnightmare?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;#printnightmare&lt;/a&gt; (ep 4.x) user-to-system as a service?游볳&lt;br&gt;(POC only, will write a log file to system32)&lt;br&gt;&lt;br&gt;connect to \\&lt;a href=&#34;https://t.co/6Pk2UnOXaG&#34;&gt;https://t.co/6Pk2UnOXaG&lt;/a&gt; with&lt;br&gt;- user: .\gentilguest&lt;br&gt;- password: password&lt;br&gt;&lt;br&gt;Open &amp;#39;Kiwi Legit Printer - x64&amp;#39;, then &amp;#39;Kiwi Legit Printer - x64 (another one)&amp;#39; &lt;a href=&#34;https://t.co/zHX3aq9PpM&#34;&gt;pic.twitter.com/zHX3aq9PpM&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; 游볳 Benjamin Delpy (@gentilkiwi) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/gentilkiwi/status/1416429860566847490?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;July 17, 2021&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;https://platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description> 
    </item>
    
    <item>
      <title>Serious Sam - CVE-2021-36934</title>
      <link>https://trusselsky.github.io/posts/serioussam/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jul 2021 09:57:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://trusselsky.github.io/posts/serioussam/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;hva-er-det&#34;&gt;Hva er det?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Den 19 Juli, ble det avdekket en s친rbarhet i SAM (Security Account Manager) databasen i Windows 10 p친 nyere versjoner. Denne s친rbarheten gjorde at brukerdatabasen kunne bli lest av ikke-administrator kontoer i Windows 10 under en gitt kontekst. Dette var kun mulig 친 gj칮re om det fantes VSS (Volume Shadow Service) som oftest brukes for 친 lage lokale snapshots i Windows (som f.eks Previous Versions). Om man har f.eks backup tjenester som brukes mot Windows 10 klient maskiner vil den ofte bruke VSS for 친 lage snapshots. Samt f.eks System Restore funksjonen i Windows bruker VSS for 친 lage snapshosts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S친rbarheten ble avdekket av Jonas Lyk (&lt;a href=&#34;https://twitter.com/jonasLyk/status/1417205166172950531&#34;&gt;https://twitter.com/jonasLyk/status/1417205166172950531&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hvilken-versjoner-gjelder-det&#34;&gt;Hvilken versjoner gjelder det?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Dette gjelder Windows 10 (fra 1809 oppover) samt Windows Server 2019. S친rbarheten er kun mulig 친 utnytte om man har tilgang til 친 kj칮re kode p친 det aktuelle systemet.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hvilken-konsekvenser-har-det&#34;&gt;Hvilken konsekvenser har det?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Om en klient maskin blir kompromitert samt har shadow copies lokalt p친 maskinen, kan en angriper bruke dette for 친 elevere seg selv til 친 bli lokal administrator. Eller hente ut informasjon om andre brukerkontoer som ligger igjen lokalt, som f.eks domene kontoer.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;l칮sningerworkarounds&#34;&gt;L칮sninger/Workarounds&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Microsoft har ikke kommet med patch enn친, men det finnes en workaround for 친 kunne l칮se opp i s친rbarheten. Samtidig er det viktig 친 p친peke at s친rbarheten ikke blir aktivt utnyttet enn친, men at Microsoft vil komme med en oppdatering fortl칮pende.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Begrens tilgang til SAM databasen, kj칮r CMD/PowerShell som Administrator icacls %windir%\system32\config*.* /inheritance:e&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Slett tidligere Shadow Copies som ble laget f칮r punkt 1 ble gjort. Her er mer informasjon knyttet til hvordan finne og slette Shadow Copies &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href=&#34;https://support.microsoft.com/en-gb/topic/kb5005357-delete-volume-shadow-copies-1ceaa637-aaa3-4b58-a48b-baf72a2fa9e7&#34;&gt;https://support.microsoft.com/en-gb/topic/kb5005357-delete-volume-shadow-copies-1ceaa637-aaa3-4b58-a48b-baf72a2fa9e7&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;mer-informasjon&#34;&gt;Mer informasjon&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Microsoft CVE-2021-36934 (&lt;a href=&#34;https://msrc.microsoft.com/update-guide/vulnerability/CVE-2021-36934&#34;&gt;https://msrc.microsoft.com/update-guide/vulnerability/CVE-2021-36934&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Python PoC (&lt;a href=&#34;https://github.com/GossiTheDog/HiveNightmare&#34;&gt;https://github.com/GossiTheDog/HiveNightmare&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;video-av-exploit&#34;&gt;Video av Exploit&lt;/h3&gt;

&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/5zdIq6t3DOw&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description> 
    </item>
    
  </channel>
</rss>