<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Trusselsky</title>
    <link>https://trusselsky.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Trusselsky</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Aug 2021 09:18:38 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://trusselsky.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Sikring av Kubernetes og tjenester</title>
      <link>https://trusselsky.github.io/posts/sikringavkubernetes/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Aug 2021 09:18:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://trusselsky.github.io/posts/sikringavkubernetes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Flere og flere organisasjoner begynner å ta i bruk Kubernetes som platform for å levere fremtidige microtjenester. Kubernetes er også et veldig komplekst økosystem som kan bestå av mange ulike elementer i forhold til nettverkskontroll, konfigurasjonskontroll og CI/CD blant annet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Når man skal designe en Kubernetes platform, bør man ha en god forståelse på hvordan man skal sikre løsningen.  Her vil det ligge lenker og oppdatert informasjon på referanse arkitektur og best-pratices i forhold til sikring av Kubernetes og tjenester.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://dodcio.defense.gov/Portals/0/Documents/Library/DevSecOpsReferenceDesign.pdf&#34;&gt;DoD DevSecOps: Reference Design&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://media.defense.gov/2021/Aug/03/2002820425/-1/-1/1/CTR_KUBERNETES%20HARDENING%20GUIDANCE.PDF?fbclid=IwAR3wywz7qyCtktUgwXAH95zXcFR3lurRXGzkCoQJNQASc4m_JVZk6WmaqmA&#34;&gt;Kubernetes Hardening Guidance&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description> 
    </item>
    
    <item>
      <title>Sårbarhetsscanning med GitHub mot kjente rammeverk</title>
      <link>https://trusselsky.github.io/posts/kodescanninggithub/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jul 2021 13:20:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://trusselsky.github.io/posts/kodescanninggithub/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Den (28/07) Annonserte GitHub at som en del av Code Scanning tjenesten de leverer at de nå har kommet med 15 nye integrasjoner med åpne kildekode rammeverk som dekker rammeverk som Ruby, PHP, Switch, Terraform, PowerShell og Kubernetes YAML.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Code Scanning funksjonen ble lansert i 2020 som er tilgjengelig for alle offentelige repositories samt for Private repositories (Krever GitHub Advanced) men gjør at man kan se igjennom kildekoden etter sårbarheter.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;hvordan-sette-opp-code-scanning&#34;&gt;Hvordan sette opp Code Scanning&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Code Scanning kan aktiveres ved å gå inn på et &lt;strong&gt;Repository &amp;ndash;&amp;gt; Security &amp;ndash;&amp;gt; Overview &amp;ndash;&amp;gt; Code Scanning&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://trusselsky.github.io/githubcodescanning.JPG&#34; alt=&#34;Code Scannning&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deretter må man velge basert på hvilken rammeverk man benytter. Man kan benytte seg av de innebydge arbeidsflyten som er egen basert på definert rammeverk eller man kan bruke CodeQL Analysis&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;github-actions-med-codescanning-med-terraform&#34;&gt;GitHub Actions med CodeScanning med Terraform&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Med et eksempel her, skal vi vise hvordan man kan bruke Code Scanning sammen med tfsec for å scanne et Github repository som inneholder Terraform kode for å se etter ikke-sikker konfigurasjon.
Code Scanning benytter GitHub Actions, hvor tjenesten vil via en Ubuntu-Worker laste ned innholdet i GitHub repositoriet.  Som et eksempel her har vi laget følgende.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Fork innholdet i repositoriet her &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href=&#34;https://github.com/snyk/terraform-goof&#34;&gt;https://github.com/snyk/terraform-goof&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Gå inn på &lt;strong&gt;Security &amp;ndash;&amp;gt; Overview &amp;ndash;&amp;gt; Code Scanning &amp;ndash;&amp;gt; Velg tfsec fra listen&lt;/strong&gt; klikk Setup this workflow.
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://trusselsky.github.io/tfsec.JPG&#34; alt=&#34;TFSEC&#34;  /&gt;
  Dette vil da lage en Github Actions Workflow i ditt repository som vil kjøres hver gang ny kode sjekkes inn. Konfigurasjon vil du kunne se under ./guthub/workflows mappen.  Du kan se et eksempel på det her &amp;ndash;&amp;gt; (&lt;a href=&#34;https://github.com/trusselsky/terraform-goof&#34;&gt;https://github.com/trusselsky/terraform-goof&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Om du vil sette opp workflow direkte fra lokale IDE og pushe konfigurasjon via Git kan du bruke følgende template.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;name: tfsec

on:
  push:
    branches: [ master ]
  pull_request:
    branches: [ master ]  
  schedule:
    - cron: &#39;15 13 * * 5&#39;

jobs:
  tfsec:
    name: Run tfsec sarif report
    runs-on: ubuntu-latest
    permissions:
      actions: read
      contents: read
      security-events: write

    steps:
      - name: Clone repo
        uses: actions/checkout@v2

      - name: Run tfsec
        uses: tfsec/tfsec-sarif-action@9a83b5c3524f825c020e356335855741fd02745f
        with:
          sarif_file: tfsec.sarif         

      - name: Upload SARIF file
        uses: github/codeql-action/upload-sarif@v1
        with:
          # Path to SARIF file relative to the root of the repository
          sarif_file: tfsec.sarif  
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NB:&lt;/strong&gt; Tfsec har en del innebygget sjekker mot ulike providere i Terraform, mer informasjon kan finnes her (&lt;a href=&#34;https://tfsec.dev/docs/installation/&#34;&gt;https://tfsec.dev/docs/installation/&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Når flyten er implementert vil den gå igjennom kildekoden å laste opp eventuelle resultat inn i en SARIF fil. Github vil lese innholdet i den genererte SARIF filen for å vise alarmer som kommer frem. Du kan se resultatet under Security &amp;ndash;&amp;gt; Code Scanning Alerts&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://trusselsky.github.io/codescanningalerts.JPG&#34; alt=&#34;CodeScanning&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
</description> 
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows 11 og Measured Boot m/TPM</title>
      <link>https://trusselsky.github.io/posts/windows11ogsecureboot/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jul 2021 10:15:54 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://trusselsky.github.io/posts/windows11ogsecureboot/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Som en del av Windows 11, har Microsoft introdusert en del rekke endringer i forhold til sikkerhet og hardware krav som følger de sikkerhetsfunksjonene.
En av de største endringene er at Microsft nå vil kreve at maskiner som skal kjøre Windows 11 på fysiske maskiner, støtter en funksjon i Windows som heter Measured Boot.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://i0.wp.com/docs.microsoft.com/en-us/windows/security/information-protection/images/dn168167.boot_process%28en-us,msdn.10%29.png?zoom=1.25&amp;amp;w=750&amp;amp;ssl=1&#34; alt=&#34;Secure Boot&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;measured-boot&#34;&gt;Measured Boot&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Measured Boot er delt opp i 2 deler, ene som er Secure Boot prosessen som ble laget for at operativsystemet kun starter opp med programvare som leverandøren kan stole på. Når maskinen starter Secure boot vil den første finne OS Bootloader partisjonen, verifisere at firmwaren er digital signert samt at den ikke er modifisert. Om innholdet er inntakt vil den deretter starte operativsystemet.    Andre delen som kalles Trusted Boot sjekker integriteten av alle Windows baserte komponenter (samt ELAM &amp;ldquo;Early Launch Anti-Malware&amp;rdquo; sjekker at alle drivere er digital signerte før de blir lastet inn i bruker kontekst).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NB: Secure Boot er en funksjon som ligger i UEFI å ikke noe Microsoft har utviklet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For å kunne bruke Measured Boot (m/Secure boot) i Windows krever to ting, det ene er UEFI firmware samt TPM på maskinen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;hva-slags-angrep-stopper-denne-tjenesten&#34;&gt;Hva slags angrep stopper denne tjenesten?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Selve sikkerhetsmekanismen er beregnet på å stoppe Bootkits og RootKits. Bootkits er skadelig kode som starter før selve operativsystemet laster inn som gjør at om man skulle bli infisert av en Bootkit, kan koden ligge i maskinen og overleve reinnstallasjon av operativsystem blant annet. Trickbot er en malware aktør som benytter seg av Bootkit som de har kalt TrickBoot (Man kan lese mer om det her &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href=&#34;https://eclypsium.com/2020/12/03/trickbot-now-offers-trickboot-persist-brick-profit/&#34;&gt;https://eclypsium.com/2020/12/03/trickbot-now-offers-trickboot-persist-brick-profit/&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Samt med ELAM og verifisering av Windows komponenter kan man også unngå Rootkits ved at anti-virus tjenesten kan starte før en eventuelt Rootkit som ofte starter som en prosess eller scheduled task kan starte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Selvsagt viktig å påpeke at disse sikkerhetsfunksjonene vil ikke ha noe direkte effekt mot f.eks ransomware angrep, hvor angripere ofte angriper kjørende maskiner ved å utnytte andre sårbarheter. Men dette er rettet mot f.eks mot fysisk angrep hvor noen prøver å modifisere boot prosessen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;hvorfor-er-disse-tpm-kravene-her&#34;&gt;Hvorfor er disse TPM kravene her?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Så trenger jeg virkelig TPM? å i tilfelle hvilken versjon trenger jeg? Microsoft har endret litt på kravene sine, så for å få lov til å innstallere Windows 11 må man ha støtte for ihvertfall TPM 1.2 eller høyere.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TPM 1.2 standaren ble ferdig i 2011 så mange av dagens maskiner har&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://pbs.twimg.com/media/E4rU5YiWYAMDqlA?format=png&amp;amp;name=900x900&#34; alt=&#34;Windows 11 krav&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Man kan også slå av denne sjekken under installasjon ved å legge til en enkel registry nøkkel på maskinen.
Ved innstallasjon trykk Shift+F10, åpne registry og legg til nøkkel&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;HKEY_LOCAL_MACHINE\SYSTEM\Setup “BypassTPMCheck”=dword:00000001   
“BypassSecureBootCheck”=dword:00000001
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Microsoft anbefaler at man helst har TPM 2.0 chip på maskinene pga det er en stor løft fra TPM 1.2 til TPM 2.0 &amp;ndash;&amp;gt; (&lt;a href=&#34;https://docs.microsoft.com/en-us/windows/security/information-protection/tpm/tpm-recommendations#tpm-12-vs-20-comparison&#34;&gt;https://docs.microsoft.com/en-us/windows/security/information-protection/tpm/tpm-recommendations#tpm-12-vs-20-comparison&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;andre-funksjoner-som-vil-kreve-dette&#34;&gt;Andre funksjoner som vil kreve dette&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Microsoft ønsker også å kunne benytte denne funskjonen som en autentiseringsfaktor også. Mange av tilgangsmekanismene som i dag finnes i Azure AD er basert på enten bruker m/tofator autentisering. Men i bunnen av Windows 11 har Microsoft også utviklet en ny funksjon for utveksling av helse status på maskinen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://pbs.twimg.com/media/E49JZwLWUAAJWlT?format=jpg&amp;amp;name=large&#34; alt=&#34;Microsoft Azure Attestation&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Som betyr f.eks at Windows 11 maskiner kan sende helse signal til Azure AD ved å gi beskjed om status i forhold til Secure Boot før f.eks en enhet får tilgang til data og tjenester, men dette er noe som kommer på sikt.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;mer-informasjon&#34;&gt;Mer informasjon&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;NSA har også laget en god oppsummering på UEFI og Secure Boot prosessen &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href=&#34;https://media.defense.gov/2020/Sep/15/2002497594/-1/-1/0/CTR-UEFI-SECURE-BOOT-CUSTOMIZATION-20200915.PDF/CTR-UEFI-SECURE-BOOT-CUSTOMIZATION-20200915.PDF&#34;&gt;https://media.defense.gov/2020/Sep/15/2002497594/-1/-1/0/CTR-UEFI-SECURE-BOOT-CUSTOMIZATION-20200915.PDF/CTR-UEFI-SECURE-BOOT-CUSTOMIZATION-20200915.PDF&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description> 
    </item>
    
    <item>
      <title>Vanligste sårbarhetene i 2020/2021</title>
      <link>https://trusselsky.github.io/posts/mestutnyttets%C3%A5rbarheter/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 15:09:25 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://trusselsky.github.io/posts/mestutnyttets%C3%A5rbarheter/</guid>
      <description>&lt;p&gt;U.S. Cybersecurity og Infrastructure Security Agency (CISA) har sammen laget en liste med de (top 30) vanligste sårbarhetene som blir utnyttet i angrep, basert på historiske data fra 2020 (samt sålangt i 2021)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Du kan se listen over de ulike sårbarheten her &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href=&#34;https://us-cert.cisa.gov/ncas/alerts/aa21-209a&#34;&gt;https://us-cert.cisa.gov/ncas/alerts/aa21-209a&lt;/a&gt; PDF utgave her &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href=&#34;https://us-cert.cisa.gov/sites/default/files/publications/AA21-209A_Joint%20CSA_Top%20Routinely%20Exploited%20Vulnerabilities.pdf&#34;&gt;https://us-cert.cisa.gov/sites/default/files/publications/AA21-209A_Joint%20CSA_Top%20Routinely%20Exploited%20Vulnerabilities.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sårbarhetene kommer fra en ulike rekke leverandører. Basert på historikk data fra 2020, er følgende de meste utnyttet sårbarhetene:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Citrix - CVE-2019-19781 - arbitrary code execution&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pulse - CVE 2019-11510 - arbitrary file reading&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fortinet - CVE 2018-13379 - path traversal&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;F5- Big IP - CVE 2020-5902 - remote code execution (RCE)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;MobileIron - CVE 2020-15505 - RCE&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Microsoft - CVE-2017-11882 - RCE&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Atlassian - CVE-2019-11580 - RCE&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Drupal - CVE-2018-7600 - RCE&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Telerik - CVE 2019-18935 - RCE&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Microsoft - CVE-2019-0604 - RCE&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Microsoft - CVE-2020-0787 - elevation of privilege&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Microsoft - CVE-2020-1472 - elevation of privilege&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vi så blant annet at Citrix sårbarheten alene kunne påvirke opptil 850 organisasjoner i Norge. Samt blant annet CVE-2021-26855 (Microsoft Exchange) som ble utnyttet mot Stortinget som gjorde det mulig for angripere å hente ut Epost kontoer fra den lokale Exchange databasen ved å kjøre egendefinert kode mot OWA/EXC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I 2021 fortsetter angripere å benytte seg av målrettet sårbarheter mot enheter/tjenester som er offentlig tilgjengelig. Blant de som er svært utnyttet så langt i 2021, er sårbarheter i Microsoft, Pulse, Accellion, VMware og Fortinet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De har også kompilert en liste over de ulike CVEene med tiltak man kan gjøre for å fikse opp i de ulike sårbarhetene.&lt;/p&gt;
</description> 
    </item>
    
    <item>
      <title>PrintNightmare - CVE-2021-34527</title>
      <link>https://trusselsky.github.io/posts/printnightmare/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2021 16:33:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://trusselsky.github.io/posts/printnightmare/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;hva-er-det&#34;&gt;Hva er det?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Den 30 Juli, ble det avdekket en sårbarhet i Print Spooler tjenesten i Windows. Som er en innebygget tjeneste i Windows som håndterer utskrift samt er også ansvarlig for driver innstallasjon knyttet til oppkobling av skrivere på Windows operativsystem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det har kommet en del informasjon knyttet til denne sårbarheten samtidig som den er veldig omfattende og dekkes av flere CVE&amp;rsquo;er.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1: CVE-2021-1675 (&lt;a href=&#34;https://msrc.microsoft.com/update-guide/vulnerability/CVE-2021-1675&#34;&gt;https://msrc.microsoft.com/update-guide/vulnerability/CVE-2021-1675&lt;/a&gt;) som ikke er sårbarheten dubbet PrintNightmare. Microsoft kom med egen patch for denne med månedlig oppdateringer i Juli.&lt;br&gt;
2: CVE-2021-34527 (&lt;a href=&#34;https://msrc.microsoft.com/update-guide/vulnerability/CVE-2021-34527&#34;&gt;https://msrc.microsoft.com/update-guide/vulnerability/CVE-2021-34527&lt;/a&gt;) har også kommet med egne patcher for de ulike operativsystemene.&lt;br&gt;
3: CVE-2021-34481 (&lt;a href=&#34;https://msrc.microsoft.com/update-guide/vulnerability/CVE-2021-34481&#34;&gt;https://msrc.microsoft.com/update-guide/vulnerability/CVE-2021-34481&lt;/a&gt;) ny sårbarhet for lokal eskalering av tilganger. (Egen artikkel, kom 16 Juli)&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hvilken-versjoner-gjelder-det&#34;&gt;Hvilken versjoner gjelder det?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Denne sårbarheten gjelder alle Windows Operativsystem (både klient og Server) fra Windows 7/2008 til Windows 10/2019.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hvilken-konsekvenser-har-det&#34;&gt;Hvilken konsekvenser har det?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Denne sårbarheten kan gjøre det mulig å kompromitere maskiner i gitte scenarioer hvor man har Print Spooler tjenesten kjørende. Dette kan da være nettverksbaserte maskiner som domene kontrollere eller andre typer maskiner. Print Spooler tjenesten kjører som standard. Svakheten er definert slik at man kan lage en egendefinert DLL fil (som gjenspeiler en Print Driver) som man kan få print tjenesten i Windows til å importere under SYSTEM kontekst om Remote Printing tjenestne er aktivert. Denne egendefinerte DLL filen kan f.eks inneholde skjulte kommandoer for å tildele f.eks lokal administrator tilgang.  Basert på informasjon vi har tilgjengelig er det ingen aktive angrep som benytter seg av denne angrepsvektoren ennå. Det krever tilgang til f.eks en maskin innenfor domenet for å kunne utnytte seg av sårbarheten som en da autentisert bruker.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;løsningerworkarounds&#34;&gt;Løsninger/Workarounds&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Microsoft har kommet med sikkerhetsoppdateringer som løser sårbarheten. Men pga flere sårbarheter som nå blir avdekket i Print Spooler tjenesten, samt generell råd er at man deaktiverer Print Spooler tjenesten på maskiner som ikke har behov for den, som f.eks Domene kontrollere.  Merk at sikkerhetsoppdateringene fra Microsoft krever omstart av maskinene som blir oppdatert.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;PowerShell eksempel&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Stop-Service -Name Spooler -Force
Set-Service -Name Spooler -StartupType Disabled
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Merk at ved å deaktivere Print Spooler tjenesten vil stoppe muligheten for å kjøre print jobber, dette omfatter også f.eks konvertering til PDF. For maskiner hvor man har behov for print som f.eks Citrix servere eller lokale arbeidsstasjoner er det anbefalt at man deaktiverer inbound remote print for å kunne&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;mer-informasjon&#34;&gt;Mer informasjon&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Eksempler på exploit &lt;a href=&#34;https://github.com/nemo-wq/PrintNightmare-CVE-2021-34527&#34;&gt;https://github.com/nemo-wq/PrintNightmare-CVE-2021-34527&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Her er også et eksempel på hvordan man kan koble opp til en ekstern fiktiv print tjeneste som deretter gir System tilganger på maskinen. Merk at skaperen bak Mimikatz skriver også hvordan man kan begrense dette til kun godkjente systemer også via Group Policy.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;en&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;Want to test &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/printnightmare?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;#printnightmare&lt;/a&gt; (ep 4.x) user-to-system as a service?🥝&lt;br&gt;(POC only, will write a log file to system32)&lt;br&gt;&lt;br&gt;connect to \\&lt;a href=&#34;https://t.co/6Pk2UnOXaG&#34;&gt;https://t.co/6Pk2UnOXaG&lt;/a&gt; with&lt;br&gt;- user: .\gentilguest&lt;br&gt;- password: password&lt;br&gt;&lt;br&gt;Open &amp;#39;Kiwi Legit Printer - x64&amp;#39;, then &amp;#39;Kiwi Legit Printer - x64 (another one)&amp;#39; &lt;a href=&#34;https://t.co/zHX3aq9PpM&#34;&gt;pic.twitter.com/zHX3aq9PpM&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; 🥝 Benjamin Delpy (@gentilkiwi) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/gentilkiwi/status/1416429860566847490?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;July 17, 2021&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;https://platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description> 
    </item>
    
    <item>
      <title>Serious Sam - CVE-2021-36934</title>
      <link>https://trusselsky.github.io/posts/serioussam/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jul 2021 09:57:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://trusselsky.github.io/posts/serioussam/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;hva-er-det&#34;&gt;Hva er det?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Den 19 Juli, ble det avdekket en sårbarhet i SAM (Security Account Manager) databasen i Windows 10 på nyere versjoner. Denne sårbarheten gjorde at brukerdatabasen kunne bli lest av ikke-administrator kontoer i Windows 10 under en gitt kontekst. Dette var kun mulig å gjøre om det fantes VSS (Volume Shadow Service) som oftest brukes for å lage lokale snapshots i Windows (som f.eks Previous Versions). Om man har f.eks backup tjenester som brukes mot Windows 10 klient maskiner vil den ofte bruke VSS for å lage snapshots. Samt f.eks System Restore funksjonen i Windows bruker VSS for å lage snapshosts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sårbarheten ble avdekket av Jonas Lyk (&lt;a href=&#34;https://twitter.com/jonasLyk/status/1417205166172950531&#34;&gt;https://twitter.com/jonasLyk/status/1417205166172950531&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hvilken-versjoner-gjelder-det&#34;&gt;Hvilken versjoner gjelder det?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Dette gjelder Windows 10 (fra 1809 oppover) samt Windows Server 2019. Sårbarheten er kun mulig å utnytte om man har tilgang til å kjøre kode på det aktuelle systemet.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hvilken-konsekvenser-har-det&#34;&gt;Hvilken konsekvenser har det?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Om en klient maskin blir kompromitert samt har shadow copies lokalt på maskinen, kan en angriper bruke dette for å elevere seg selv til å bli lokal administrator. Eller hente ut informasjon om andre brukerkontoer som ligger igjen lokalt, som f.eks domene kontoer.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;løsningerworkarounds&#34;&gt;Løsninger/Workarounds&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Microsoft har ikke kommet med patch ennå, men det finnes en workaround for å kunne løse opp i sårbarheten. Samtidig er det viktig å påpeke at sårbarheten ikke blir aktivt utnyttet ennå, men at Microsoft vil komme med en oppdatering fortløpende.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Begrens tilgang til SAM databasen, kjør CMD/PowerShell som Administrator icacls %windir%\system32\config*.* /inheritance:e&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Slett tidligere Shadow Copies som ble laget før punkt 1 ble gjort. Her er mer informasjon knyttet til hvordan finne og slette Shadow Copies &amp;ndash;&amp;gt; &lt;a href=&#34;https://support.microsoft.com/en-gb/topic/kb5005357-delete-volume-shadow-copies-1ceaa637-aaa3-4b58-a48b-baf72a2fa9e7&#34;&gt;https://support.microsoft.com/en-gb/topic/kb5005357-delete-volume-shadow-copies-1ceaa637-aaa3-4b58-a48b-baf72a2fa9e7&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;mer-informasjon&#34;&gt;Mer informasjon&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Microsoft CVE-2021-36934 (&lt;a href=&#34;https://msrc.microsoft.com/update-guide/vulnerability/CVE-2021-36934&#34;&gt;https://msrc.microsoft.com/update-guide/vulnerability/CVE-2021-36934&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Python PoC (&lt;a href=&#34;https://github.com/GossiTheDog/HiveNightmare&#34;&gt;https://github.com/GossiTheDog/HiveNightmare&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;video-av-exploit&#34;&gt;Video av Exploit&lt;/h3&gt;

&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/5zdIq6t3DOw&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description> 
    </item>
    
  </channel>
</rss>